[{"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.36本底地震backgroundearthquake一定地区内没有明显构造标志的最大地震。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3.2.40场地影响siteeffect局部场地条件对地震动的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.0.6等效剪切波速equivalentshearwavevelocityofsoillayers在地面以下20m深范围内或小于20m的覆盖层土层剪切波的传播速度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.0.8地震地基失效earthquakeinducedgroundfailure由于地震引起的滑坡、不均匀变形、开裂和砂土、粉土液化等使地基丧失承载能力的破坏现象。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.0.10抗液化措施anti-liquefactionmeasures根据工程结构重要性和地基液化等级所采取的消除或减轻液化危害的工程措施，包括对基础、上部结构和对可液化土层进行处理等措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.1.1结构动力特性dynamicpropertiesofstructure表示结构动力特征的基本物理量，一般指结构的自振周期或自振频率、振型和阻尼。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.6振型vibrationmode结构按某一自振周期振动时的变形模式。1基本振型fundamentalmode多自由度体系和连续体自由振动时，最小自振频率所对应的振动变形模式。又称第一振型。2高阶振型highordermode多自由度体系和连续体自由振动时，对应于二阶频率以上(含二阶)的振动变形模式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.1.8共振resonance当干扰频率与结构自振频率接近时，振幅急剧增大的现象。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.10阻尼damping使振幅随时间衰减的各种因素。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.12阻尼比dampingratio实际的阻尼与临界阻尼的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.19结构-液体耦联振动structure-liquidcouplingvibration地震时，贮液构筑物的部分液体和结构同步运动形成附加液体动压力，并与结构的弹性变形耦联的现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【5.1.23地震系数seismiccoefficient地面运动加速度峰值与重力加速度g的比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.1.23地震系数seismiccoefficient地面运动加速度峰值与重力加速度g的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.3底部剪力法baseshearmethod根据地震反应谱理论，按地震引起的工程结构底部总剪力与等效单质点体系的水平地震作用相等以及地震作用沿结构高度分布接近于倒三角形来确定地震作用分布，并求出相应地震内力和变形的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.4振型分解法modalanalysismethod将系统各阶振型作为广义坐标系，求出对应于各阶振型的系统反应及其它们的组合。1振型参与系数mode-participationcoefficient施加在结构上的地震作用中，反映某一振型影响大小的计算系数。2平方和方根(SRSS)法squarerootofsumsquaremethod取各振型反应的平方和的方根作为总反应的振型组合方法。又称均方根法。3完全二次型方根(CQC)法completequadriccombinationmethod取各振型反应的平方与不同振型耦联项的总和的方根作为总反应的振型组合方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.4振型分解法modalanalysismethod将系统各阶振型作为广义坐标系，求出对应于各阶振型的系统反应及其它们的组合。1振型参与系数mode-participationcoefficient施加在结构上的地震作用中，反映某一振型影响大小的计算系数。2平方和方根(SRSS)法squarerootofsumsquaremethod取各振型反应的平方和的方根作为总反应的振型组合方法。又称均方根法。3完全二次型方根(CQC)法completequadriccombinationmethod取各振型反应的平方与不同振型耦联项的总和的方根作为总反应的振型组合方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.14土-结构相互作用soil-structureinteraction结构物与支承它的地基土体之间的相互作用。包括如下三种效应，即基础的柔性效应、地基土对地面运动的滤波效应和振动能量在土体中的辐射与耗散效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2弹性抗震设计seismicelasticitydesign以结构构件在地震时保持弹性工作状态为衡量指标的设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.1.3延性抗震设计seismicductilitydesign以结构构件自身在地震时进人非弹性变形状态从而消耗地震能量并以延性为衡量指标的抗震设计。6.1.3延性抗震设计。延性抗震设计通过结构选定部位的塑性变形(形成塑性铰)来抵抗地震作用。利用选定部位的塑性变形，不仅能消耗地震能量，还能延长结构周期，从而减小地震反应。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【6.1.12强剪弱弯strongshearcapacityandweakbendingcapacity使构件中与正截面受弯承载能力对应的剪力低于该构件斜截面受剪承载能力的设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.1.12强剪弱弯strongshearcapacityandweakbendingcapacity使构件中与正截面受弯承载能力对应的剪力低于该构件斜截面受剪承载能力的设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.16抗侧力体系lateralresistingsystem抗御水平地震作用及风荷载的结构体系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.18脆性破坏brittlefailure结构或构件在破坏前无明显变形或其他预兆的破坏类型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.1.19剪切破坏shearfailure结构构件在剪力作用下出现“X”形裂缝或与轴线呈45°左右的剪切裂缝损坏。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2工程抗震构造措施术语6.2工程抗震构造措施术语6.2.1约束砌体confinedmasonry为加强结构整体性和提高变形能力而采用的由圈梁和构造柱分割包围的砌体。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2约束混凝土confinedconcrete混凝土构件内通过设置较多箍筋限制横向变形，以提高抗压强度和变形能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6.2.2约束混凝土confinedconcrete混凝土构件内通过设置较多箍筋限制横向变形，以提高抗压强度和变形能力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.7限位器displacementrestrictor在地震中，由于相邻结构构件间过大的变位会造成结构破坏，在支座或相邻构件间设置的限位装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7限位器displacementrestrictor在地震中，由于相邻结构构件间过大的变位会造成结构破坏，在支座或相邻构件间设置的限位装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.2.9挡块block在桥梁结构中，一般在顶盖梁的边梁外侧设置的块状物，其作用是防止主梁在横桥向发生落梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.3.4位移相关性displacementdependence耗能部件的阻力与部件传力端的相对位移的大小、方向成某种比例关系的特性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.1.8墙体面积率ratioofwallsectionareatofloorarea墙体在楼层高度1／2处的净截面面积与同一楼层建筑平面面积的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.5足尺模型fullscalemodel尺寸和材料受力特性与原型结构相同的结构模型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.7模型试验modeltest以结构或构件的模型为对象的结构试验。1相似模型试验similarmodeltest根据满足相似理论的模型试验结果推测原型结构的受力状态的试验。2缩尺模型试验scalemodeltest采用比原型尺寸小的模型，不要求满足严格的相似条件，以验证设计理论、设计假定和计算方法为主要试验目的的试验，也称小构件试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.8弹性模型elasticmodel为研究在荷载作用下结构的弹性性能，用匀质弹性材料制成与原型相似的结构模型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.9弹塑性模型elastic-plasticmodel为研究在荷载作用下结构各阶段工作性能，包括直至破坏的全过程反应，用与实际结构相同的材料制成的与原型相似的结构模型。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.1.9弹塑性模型elastic-plasticmodel为研究在荷载作用下结构各阶段工作性能，包括直至破坏的全过程反应，用与实际结构相同的材料制成的与原型相似的结构模型。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.4变形控制deformationcontrol以变形值的倍数为级差的加载控制。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2子结构拟动力试验pseudo-dynamicsubstructuretest对结构中的一部分进行拟动力试验，结构中的其他部分用计算机模拟的结构动力反应试验。1试验子结构physicalsubstructure从整体结构中取出一部分结构，并考虑其边界条件进行拟动力试验的对象，亦称物理子结构。2数值子结构numericalsubstructure子结构拟动力试验方法中由计算机模拟的结构部分，也叫计算子结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.2子结构拟动力试验pseudo-dynamicsubstructuretest对结构中的一部分进行拟动力试验，结构中的其他部分用计算机模拟的结构动力反应试验。1试验子结构physicalsubstructure从整体结构中取出一部分结构，并考虑其边界条件进行拟动力试验的对象，亦称物理子结构。2数值子结构numericalsubstructure子结构拟动力试验方法中由计算机模拟的结构部分，也叫计算子结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.4远程协同拟动力试验pseudo-dynamictestthroughremotecollaboration通过网络化结构试验系统进行的拟动力试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.1模拟地震振动台试验pseudo-earthquakeshakingtabletest通过振动台台面对试体输入地面运动，模拟地震对试体作用全过程的抗震试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.1模拟地震振动台试验pseudo-earthquakeshakingtabletest通过振动台台面对试体输入地面运动，模拟地震对试体作用全过程的抗震试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【8.4.1模拟地震振动台试验pseudo-earthquakeshakingtabletest通过振动台台面对试体输入地面运动，模拟地震对试体作用全过程的抗震试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.5.3强迫振动试验forcedvibrationtest结构在施加动力作用状态下的试验。1偏心块起振试验rotatingeccentricmassexcitationtest利用两个相反方向转动的偏心块所产生的谐波激振力，对原型结构进行的强迫振动试验。可多台同步并用，以实现平移或扭转激振。2液压激振试验hydraulicexcitationtest用电液伺服激振器激发结构作谐波或任意波运动的试验。3人激振动试验man-excitationtest人在建筑物顶部或某楼层往复运动，使人体激振频率与建筑物自振频率同步的激振试验。适用于自振周期较长的柔性结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.5.5动力参数识别dynamicparameteridentification利用动态测量所得的动力作用和反应信号(或仅有反应信号)，确定结构系统的质量、刚度和模态特性等动力参数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.6土工动力试验术语8.6土工动力试验术语本节的土工动力试验术语包括土体动力性质测试、场地剪切波速测试和土工动力离心模型试验。普通振动台模型试验难以模拟岩土材料的重力作用，因此岩土工程的抗震问题，通常采用数值计算的手段进行研究，数值计算结果受计算参数选取和计算模型假定的影响很大，而采用土工离心机振动台系统可以使模型土体产生与原型相同的自重应力，加以在模型底部输入地震波，可以获得土体在地震作用下的动力反应，土工动力离心模型试验已成为研究岩土工程抗震问题最为有效的试验手段之一。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.6.3土工动力离心模型试验geotechnicaldynamiccentrifugalmodeltest采用土工离心机振动台系统研究地基或土工结构物的地震动力反应的土工试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.7工程震害分析earthquakedamageanalysisofengineering采用震害调查、理论计算、模拟试验等手段，分析工程震害产生的原因和破坏机理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.7工程震害分析earthquakedamageanalysisofengineering采用震害调查、理论计算、模拟试验等手段，分析工程震害产生的原因和破坏机理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4震后重建post-earthquakereconstruction在一次地震灾害恢复期以后的数月至数年内，为重建一个地区所采取的行动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.6防灾据点disasterspreventionstronghold采用较高抗震设防要求、有避震功能、可有效保证内部人员抗震安全的建筑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.7防灾公园disasterspreventionpark城市中满足避震疏散要求的、可有效保证疏散人员安全的公园。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.7防灾公园disasterspreventionpark城市中满足避震疏散要求的、可有效保证疏散人员安全的公园。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.2振动系统vibrationsystem由质量、刚度、阻尼等振动元素组成的动力学系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.2振动系统vibrationsystem由质量、刚度、阻尼等振动元素组成的动力学系统。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3动刚度dynamicstiffness在动态条件下作用力的变化与位移的变化之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.3动刚度dynamicstiffness在动态条件下作用力的变化与位移的变化之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.7临界阻尼系数criticaldampingcoefficient当阻尼比为1时的阻尼系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.7临界阻尼系数criticaldampingcoefficient当阻尼比为1时的阻尼系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.11多自由度系统multi-degree-of-freedom(MDOF)system具有两个及以上独立坐标才能确定物体空间位置的结构系统。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.14激励excitation作用于振动系统上的外力或其他激振形式，使系统以某种方式产生振动响应。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.2.2自由振动freevibration系统在外界作用消失的情况下，所发生的振动，一般指无阻尼系统的振动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.2.5共振resonance当外部激励频率接近结构系统某固有频率时，其振动响应达到极大值的现象。2.2.5共振是力学系统在特定频率下，相比其他频率以更大的振幅(位移或速度)做振动的情形，又可称为位移共振、速度共振；这些特定频率称之为共振频率。与共振相关的概念还有：反共振：在简谐激励下的受迫振动系统中，当激励频率等于某特定值时，激振点的稳态响应振幅达到极小值的现象。亚谐共振：受周期激励的非线性系统，当激励频率接近固有频率整数倍时产生的大振幅振动。超谐共振：受周期激励的非线性系统，当激励频率接近固有频率1／n时产生的大振幅振动。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.5共振resonance当外部激励频率接近结构系统某固有频率时，其振动响应达到极大值的现象。2.2.5共振是力学系统在特定频率下，相比其他频率以更大的振幅(位移或速度)做振动的情形，又可称为位移共振、速度共振；这些特定频率称之为共振频率。与共振相关的概念还有：反共振：在简谐激励下的受迫振动系统中，当激励频率等于某特定值时，激振点的稳态响应振幅达到极小值的现象。亚谐共振：受周期激励的非线性系统，当激励频率接近固有频率整数倍时产生的大振幅振动。超谐共振：受周期激励的非线性系统，当激励频率接近固有频率1／n时产生的大振幅振动。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.7简谐振动harmonicvibration用时间为自变量的三角函数来描述的振动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.2.8周期振动periodicvibration振动物理量随时间自变量在经过某一相同增量后能重复出现的振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2.2.8周期振动periodicvibration振动物理量随时间自变量在经过某一相同增量后能重复出现的振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.14冲击振动shockvibration系统在冲击激励作用下的振动。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.2.15振幅amplitude结构振动时，其位移、速度、加速度、内力、应力、应变等振动响应的单方向最大变化幅度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.17均值meanvalue表示一组数据集中趋势的量值，指算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.2.18峰值peakvalue给定区间的振动量的最大值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.18峰值peakvalue给定区间的振动量的最大值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.18峰值peakvalue给定区间的振动量的最大值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.19峰峰值peak-to-peakvalue一个周期内振动量最高值和最低值之间的差值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3振动作用术语3.1自然振动3振动作用术语3.1自然振动3.1.1地脉动microtremor由气象、海洋、地壳构造运动的自然力和交通等人为因素所引起的地球表面微弱振动，又称地微动。3.1.1地脉动一般是由随机振源激发，并经不同性质的岩土层界面多次反射和折射后传播到地面而形成的振动，随机振源可以是自然原因造成的振动，例如风、海浪等；也可以是人为因素造成的振动，例如交通振动、机械振动以及施工振动等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.5卓越周期predominantperiod随机振动过程中出现概率最大的周期。3.1.5卓越周期的发生实际上是共振现象，即激励周期与自振周期相同时，由于共振作用使振动加强。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.1.9风振wind-inducedvibration风诱发的振动，指风压的动态作用。3.1.9风振会导致建(构)筑物振动，如桥梁、高层建筑以及高耸构筑物等的振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.10风振系数wind-inducedvibrationcoefficient结构总响应与平均风压引起的结构响应的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.11风力windpower风的强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【3.1.14风速windspeed空气水平运动的速度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.18风压高度变化系数heightvariationcoefficientofwindpressure反映风压随不同场地、地貌和高度变化规律的系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.1.18风压高度变化系数heightvariationcoefficientofwindpressure反映风压随不同场地、地貌和高度变化规律的系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.1.18风压高度变化系数heightvariationcoefficientofwindpressure反映风压随不同场地、地貌和高度变化规律的系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.20雷诺数Reynoldsnumber流体内惯性力与黏滞阻力的比值。3.1.20雷诺数是流体力学中表征黏性影响的相似准则数，无量纲。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.28液体自由表面进行波freesurfacetravellingwaveofliquid波形在空间传播的液体自由表面波，有空间和平面进行波。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.1.31波浪能waveenergy海洋表面波浪所具有的动能和势能。3.1.31海洋蕴藏着巨大的能量，近年来，各国科学家先后提出了多种不同设计方案，并提出了许多精妙而有趣的波能发电模型。目前波浪能发电装置的主要形式有活动点头鸭、波面筏、振荡水柱型、水流型、压力柔性袋型以及海蚌型等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.1.32波浪破碎wavebreaking波浪发生显著变形，波峰水质点水平分速达到或超过波速，使波形发生破碎的现象。3.1.32波浪破碎是海洋中常见的现象，是许多海洋工程和海岸工程问题的重要影响因素。深水波浪发生破碎，会产生白浪，破碎波若遇到建(构)筑物会产生很大的冲击力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.1.33浪压力wavepressure波浪对水工建(构)筑物产生的作用，也称波浪力。3.1.33波浪产生的振动作用力会对海堤、护岸等海岸建(构)筑物造成破坏。如果波浪水体较大，则可能会形成比较大的波浪冲击压力，造成海上建(构)筑物、场地的破坏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.33浪压力wavepressure波浪对水工建(构)筑物产生的作用，也称波浪力。3.1.33波浪产生的振动作用力会对海堤、护岸等海岸建(构)筑物造成破坏。如果波浪水体较大，则可能会形成比较大的波浪冲击压力，造成海上建(构)筑物、场地的破坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3.1.37位置水头positionhead水体中某点到基准面的高度。3.1.37位置水头表征单位重量水流所具有的势能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.37位置水头positionhead水体中某点到基准面的高度。3.1.37位置水头表征单位重量水流所具有的势能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3.1.37位置水头positionhead水体中某点到基准面的高度。3.1.37位置水头表征单位重量水流所具有的势能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.1.38水力坡度hydraulicgradient水体单位流程上的水头损失，也称水力比降。3.1.38水力坡度反映水流单位距离的落差。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3压力机振动作用vibrationeffectofpressmachine压力机工作时产生的振动力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.10脉冲峰值peakvalueofpulse单个脉冲在作用时间内的最大值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.2.11脉冲函数pulsefunction以时间为自变量的振动作用分布函数，用来判断振动作用状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.13旋转惯性力rotationalinertiaforce旋转式设备由于旋转部分存在质量偏心，工作时转轴做旋转运动所产生的离心力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3.3.4列车牵引力tractionforceoftrain列车启动时，对轨下结构产生的与运行方向相反的水平力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.7长波不平顺longwaveirregularity管理波长为数十米以上的轨道不平顺。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.3.9钢轨波顺railcorrugation铁路钢轨顶面出现波浪状不均匀的磨耗现象，其实质是波浪形压溃，简称波磨。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.2偏心质量eccentricmass偏心块的质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.3偏心距eccentricradius偏心块质心到旋转中心的距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4.6冲程stroke冲击体工作时从起点到终点所移动的距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3.4.8冲击能量impactenergy冲击体在规定条件下，冲击达到工作位置时所具有的能量。3.4.5～3.4.8打桩设备通常利用桩锤的冲击作用将桩贯入底层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.5.4爆破作用blastingeffect炸药的爆轰产物和冲击波对介质或目标破坏的一种能力。3.5.4炸药在岩土中爆炸时，一部分能量对炸药周围的介质引起扰动，并以波动形式向外传播。通常认为：在爆炸近区(药包半径的10～15倍)传播的是冲击波，在中区(药包半径的15～400倍)传播的是应力波。应力波到达界面产生反射和折射叠加形成振动波。它是一种弹性波，它包含在介质内部传播的体波和沿地面传播的面波。爆破过程中造成岩石破裂的主要原因是体波的作用，而造成爆破破坏的主要原因是面波的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【3.5.4爆破作用blastingeffect炸药的爆轰产物和冲击波对介质或目标破坏的一种能力。3.5.4炸药在岩土中爆炸时，一部分能量对炸药周围的介质引起扰动，并以波动形式向外传播。通常认为：在爆炸近区(药包半径的10～15倍)传播的是冲击波，在中区(药包半径的15～400倍)传播的是应力波。应力波到达界面产生反射和折射叠加形成振动波。它是一种弹性波，它包含在介质内部传播的体波和沿地面传播的面波。爆破过程中造成岩石破裂的主要原因是体波的作用，而造成爆破破坏的主要原因是面波的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.5.12感生地冲击inducedgroundshock空气冲击波拍击地面，在地层中引起的地冲击。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.14超地震区super-seismiczone接近地面爆炸时，空气冲击波传播速度大于下伏地层的胀缩波速度的地表区域。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.5.15跨地震区transitional-seismiczone在超地震区以外，空气冲击波传播速度小于下伏地层的胀缩波速度而大于其剪切波速度的地表区域。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【3.6人行振动3.6人行振动3.6.1人行荷载walkingload由人行走引起结构振动的激励荷载。3.6.1人行荷载包括人群自由行走和有节奏运动引起建筑楼盖振动的荷载，也包括人行天桥构筑物的振动荷载等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.6.3人群有节奏运动rhythmicmotion多人参与的、具有一定韵律的活动。3.6.2～3.6.3人群自由行走发生的场合可以是汽车站、火车站、机场等候大厅以及办公楼、教学楼等具有公共用途的建筑，也可以是实验楼、洁净室等具有特殊用途的建筑，无固定韵律。人群有节奏运动一般由跳舞、演唱会、体育比赛、有氧健身操等具有一定韵律的运动引起。两者引起的工程振动比较广泛，在实际工程中，根据振动控制要求，一般考虑建筑舒适度及微振动控制(如人行引起精密设备振动)进行计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.8弹性波elasticwave应力波的一种，是扰动或外力作用引起的应力和应变存弹性介质中的传递形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.12等效剪切波速equivalentshearwavevelocity在地面以下一定深度范围内的覆盖层剪切波的传播速度。4.0.12是指在地面以下20m深范围内或小于20m的覆盖层土层剪切波的传播速度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.0.13多普勒效应Dopplereffect波长因为振源和观测者的相对运动而产生变化的一种现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.0.15拍振beatvibration两个频率相近、幅值相近的正弦振动信号叠加，所形成的时强时弱的振动。4.0.15拍振是指一质点同时参与两个同方向、不同频率简谐运动，则t时刻位移分别为：图3是两个信号的叠加。这样时强，时弱的信号即是拍。这样的信号可以是任何形式的信号，如结构的振动信号，地磁波的振荡信号，声音等。事实上，“拍”这个名词是来源于音乐方面的术语。图3两个信号的叠加4.0.16振动衰减vibrationattenuation振动随传递路径的影响，波的能量随着离开振源的距离逐渐减小的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.0.17防振距离vibration-proofdistance使振源振动对防振对象不产生有害影响的最小距离。4.0.17防振距离通常是规划设计中要考虑的指标之一，是指振源产生的振动经设备基础和土介质向外传播而逐渐衰减，当达到一定距离后，在不采取任何防振措施的情况下传来的地面振动已不能影响防振对象的距离。国家标准《电子工业防微振工程技术规范》GB51076-2015给出了防振距离计算公式，国家标准《动力机器基础设计规范》GB50040-96给出了振动在地基土中衰减估算方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.0.19传播系数propagationcoefficient描述振动波在传播方向幅度和相位随距离变化的系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【5.1.2角频率angularfrequency单位时间内变化的相角弧度值，又称圆频率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.4基频fundamentalfrequency振动系统最小的固有频率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.9库仑阻尼Coulombdamping当振动系统中的质点受到大小与位移和速度无关，而方向与质点速度相反的力的阻碍时而发生的能量耗散。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.14波长wavelength两相邻波峰(或波谷)间的水平距离。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.16振动位移vibrationdisplacement物体相对于某一参考坐标位置变化的矢量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.19宽频带随机振动widebandrandomvibration频率成分分布于宽频带内的随机振动。5.1.19宽频带的界定是相对于所讨论的问题而言的，其宽度通常等于或者大于一个倍频程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.21对数衰减率logarithmicdecrement单自由度系统在阻尼固有频率振动时，任意两个相继的振动量最大值之比的自然对数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.8模态坐标modalcoordinates利用其正交特性实现其振动系统参数解耦的坐标系。5.2.8根据模态的正交性，可以证明模态之间是线性无关的。因此，n自由度系统的n个模态构成n维向量空间的一组正交基，于是n维空间的任意一个向量x都可以用这组正交基来表示。以该正交基作为基底的坐标系称为模态坐标系，因此有：上式中，列向量q称为模态坐标，也可以称为模态位移，其元素qi称为系统的模态坐标或主坐标。上式实现了模态坐标q与物理坐标x之间的转换，模态矩阵Φ也称为坐标转换矩阵。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.2.22互相关系数cross-correlationcoefficient两个量的互相关函数与各自的均方值乘积的平方根之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.22互相关系数cross-correlationcoefficient两个量的互相关函数与各自的均方值乘积的平方根之比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.28信号处理signalprocessing对各种类型的信号，按各种预期的目的及要求进行加工过程的统称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.2.31数模转换digital-to-analogueconversion将离散的数字序列转换为连续变化的模拟信号的过程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3振动响应5.3振动响应5.3.1谐波响应harmonicresponse振动系统处于激励频率倍频时显示出的共振特征的周期响应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.3.7连续谱continuousspectrum谱分量连续分布在某一频率范围内的谱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.12互功率谱密度cross-powerspectraldensity两信号在频率内关系的量值，简称互谱密度。5.3.12对于用能量谱密度表示的信号，其互谱密度为：互谱密度是复数，其幅值和相位可表示为频率的复函数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.3.14机械阻抗mechanicalimpedance线性定常机械系统中简谐激振力与简谐运动响应两者的复数式之比。5.3.14机械阻抗为复数或复矢量。机械阻抗根据所选取的运动量可分为位移阻抗(又叫动刚度)、速度阻抗和加速度阻抗(又叫有效质量)三种。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.2Z振级Zvibrationlevel全身振动Z计权因子修正后得到的振动加速度级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.7工作时间worktime由一天内开始和结束时刻确定的振源活动周期或作用时间。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.1.12振动耐限vibrationtolerance按规定振动冲击或撞击准则得出个体或者特定人群或组中的平均可耐受最大的振动冲击或撞击的烈度，又称冲击耐限或撞击耐限。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.12振动耐限vibrationtolerance按规定振动冲击或撞击准则得出个体或者特定人群或组中的平均可耐受最大的振动冲击或撞击的烈度，又称冲击耐限或撞击耐限。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.14间断性暴露interruptedexposure被具有特定时间过程的无振动期中断的人体的准稳态或连续性振动暴露。6.1.14特定时间过程指发生次数与持续时间；人体的准稳态或连续性振动暴露通常出现在职业性手传性振动场合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【6.3.7主应变principalstrain作用引起的结构或构件中某点处与主应力对应的最大或最小正应变。当为拉应变时称主拉应变，当为压应变时称主压应变。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.12弹性变形elasticdeformation作用引起的结构或构件的可恢复变形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.12弹性变形elasticdeformation作用引起的结构或构件的可恢复变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.13塑性变形plasticdeformation作用引起的结构或构件的不可恢复变形。6.3.11～6.3.13弹性变形的重要特征是其可逆性，即受力作用后产生变形，卸除载荷后，变形消失。材料在外力作用下产生形变，而在外力去除后，弹性变形部分消失，不能恢复而保留下来的那部分变形即为塑性变形。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.17动应力dynamicstress在动力荷载作用下构件产生的内力。结构或构件除了静荷载产生的应力外，在动力荷载作用下，产生随时间而变化的附加动力影响，所产生的应力称动应力，当动应力很微小并小于静荷载产生应力的5％时，一般可不计。6.3.17试验表明动应力小于比例极限时，胡克定律仍然适用，并且动弹性模量与静载时相同。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.3.25共振应力resonancestress当动荷载的干扰频率接近于结构的自振频率时产生的应力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6.3.27龟裂crack振动引起的出现龟甲纹状的裂纹。6.3.27“龟裂”的特征主要体现在形状方面：其裂缝呈龟壳状和鱼鳞状，一般稍短、细、浅、密。振动引起的“龟裂”破坏，需要在结构设计中做好充分考虑，如减少水泥中的有害物质，清洗骨料，搞好骨料级配等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.28倒塌collapse由于振动过大导致建(构)筑物关键构件破坏而出现坍塌现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.2振动传感器vibrationtransducer能感受振动参量并转换成可用输出信号的传感器。7.1.2振动参量指振动位移、速度、加速度等。振动传感器内部机电变换原理不同，其输出的电量也各不相同。传感器根据其原理的不同，可以将机械量的变化变换为电动势、电荷、电阻或电感等电参量的变化。因此，振动传感器按其功能可有以下几种分类方法：按机械接收原理分：相对式、惯性式；按机电变换原理分：电动式、压电式、电涡流式、电感式、电容式、电阻式、光电式；按所测机械量分：位移传感器、速度传感器、加速度传感器及扭振传感器。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.1.14光纤传感器信号解调仪fiberopticalsensinginterro-gator将光纤传感器输出的含有被测量信息的光信号转变成电信号并还原为被测量信号的仪器。7.1.14目前光纤传感器信号解调仪主要有光纤光栅解调仪、光纤法-珀(FP)解调仪、干涉型光纤传感器解调仪等。其性能指标主要有解调频率范围、频响误差、非线性误差等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.4横向灵敏度transversesensitivity传感器在与其灵敏轴垂直的方向被激励时的灵敏度。7.2.4直线传感器的功能在于把直线机械位移量转换成电信号，在测量运动方向上的灵敏度应为其最大灵敏度，对应的轴向为传感器的灵敏轴。与灵敏轴垂直的方向称为传感器的横向轴，传感器在横向轴方向的灵敏度称为横向灵敏度。传感器存在横向灵敏度，对于测量方向上的感知信号是一种干扰，因此要求传感器的横向灵敏度越小越好。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.14通道一致性channelconsistency多通道测量或分析系统，在输入同一信号时，各通道之间输出的差异程度。7.2.14通道一致性包括幅值一致性和相位一致性。幅值一致性常用dB表示，相位一致性常用角度来表示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.163dB带宽3dBbandwidth标称上、下截止频率的响应比最大响应降低3dB(半功率点)的带宽，又称半功率带宽。7.2.16一般来说，频谱密度是一个类似“拱形”的形状。在某个频点频谱密度最大(即拱形顶端)，两侧则逐渐减小。设频谱密度最大处的值为A，则3dB带宽就是频谱密度大于A／2的频带。在对数坐标中就是—3dB的位置，也就是半功率点，对应的带宽就是功率在减少至一半以前的频带宽度，表示在该带宽内集中了一半的功率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.9粗大误差coarseerror在一定的测量条件下，超出规定条件下预期的误差。7.3.9一般来说，给定一个显著性的水平，按一定条件分布确定一个临界值，凡是超出临界值范围的值，就是粗大误差，它又叫做粗误差或寄生误差。粗大误差不具有抵偿性，它存在于一切科学实验中，不能被彻底消除，只能在一定程度上减弱。它是异常值，严重歪曲了实际情况，所以在处理数据时应将其剔除，否则将对标准差、平均差产生严重的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.5数据预处理datapreprocessing在进行数据分析之前进行的数据处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.6去趋势项detrending在时域内消除或减小周期大于记录长度的频率成分的全部处理过程。7.4.6测试信号中的趋势项一般是指信号中周期大于记录长度的成分。提取、消除测试信号中的趋势项是数据处理中的一个重要环节。趋势项的存在，会使时域中的相关分析或频域中的功率谱分析产生很大的误差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.4.14吉布斯效应Gibbseffect将具有不连续点的周期函数(如矩形脉冲)进行傅里叶级数展开后，选取有限项进行合成。当选取的项数越多，在所合成的波形中出现的峰起越靠近原信号的不连续点，当选取的项数很大时，该峰起值趋于一个常数(大约等于总跳变值的9％)的现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【7.5振动试验及激励7.5振动试验及激励7.5.1振动环境试验vibrationenvironmenttest为了解试验对象在使用等过程中对于承受各种外来振动或由于自身运行而产生的振动时性能是否符合要求、是否会破坏、达到预期寿命前是否会失效，或为了寻找薄弱环节所做的各种试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.3载荷识别试验loadidentificationtest为了确定振源的位置、性质、时间历程或谱特性及传递途径等所做的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.5.4共振试验resonancetest为检验试验对象是否会因共振发生破坏，在对象的共振频率以规定幅值的加速度或位移，在规定时间内所做的振动试验。共振试验是振动环境试验的一种。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.5.7冲击试验shocktest为检验对象承受冲击载荷能力而做的试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【7.5.7冲击试验shocktest为检验对象承受冲击载荷能力而做的试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.5.14周期随机激励periodicrandomexcitation在第一个随机激励后，在第二个周期稳定均衡后，在第三个周期进行测量；再重复此伪随机过程，但每个伪随机过程是随机的、互不一样的激励方式。7.5.14周期随机激励具有伪随机和纯随机的优点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8振动控制术语8.1主动隔振8振动控制术语8.1主动隔振8.1.1隔振vibrationisolation采用弹性元件(常配有阻尼元件)或屏障以减小振动传递的措施。8.1.1隔振分两种：一种是对动力机器的振动进行主动隔振，减少振动向周围环境传递；一种是对精密设备等进行被动隔振，减少环境振动从基础向设备传递。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.3隔振对象vibrationisolationobject需要采取隔振措施的机器、仪器、仪表、建(构)筑物等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.3智能控制intelligentcontrol采用智能控制算法确定控制力，或者利用智能驱动／阻尼装置实施控制力的振动控制方法。8.3.3智能控制通过智能控制算法确定控制力，其控制力实现方式和控制原理与主动控制相同，实施控制力的作动器是智能驱动器或阻尼器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.9线性二次型调节器控制linearquadraticregulatorcon-trol针对线性振动控制系统，选取系统状态和控制输入的二次型函数的积分作为性能指标函数的最优控制方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.10主动振动控制系统activevibrationcontrolsystem安装在控制对象上为控制对象提供控制力、改变阻尼或刚度的装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.19遗传算法geneticalgorithm建立在自然选择和自然遗传学机理基础上的迭代自适应概率搜索方法。8.3.19遗传算法可分为初始化、选择、交叉和突然变异四个部分，具有并行搜索和全局优化的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.21颤振抑制fluttersuppression利用反馈控制附加控制面(或原操纵面)运动以达到提高颤振临界速度的一种主动控制技术。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.23振动控制系统稳定性stabilityofVCS振动控制系统在平衡点邻域的局部特性，根据系统自由响应是否有界来定义。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.26振动控制系统设计速度designvelocityofVCS振动控制系统预期达到的最大速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.3.26振动控制系统设计速度designvelocityofVCS振动控制系统预期达到的最大速度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.28设计控制力designcontrolforce在设计荷载下振动控制系统预期达到的最大控制力；对施加以阻尼力为主的振动控制系统，设计控制力又称为设计阻尼力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.29振动控制系统极限位移displacementcapacityofVCS振动控制系统允许的最大位移。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.4.7气浮式隔振器airfloatingvibrationisolator在密闭的、带有弹性气囊的容器中充入压缩气体而制成的隔振器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.11黏滞阻尼器viscousdamper由缸体、活塞、黏滞材料等部分组成，利用活塞在黏滞材料中运动产生黏滞阻尼耗散能量的减振装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.16黏弹性阻尼器viscoelasticdamper由钢板和黏弹性材料黏合在一起，依靠黏弹性材料的滞回特性耗散能量的一种耗能装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.17摩擦阻尼器frictiondamper通过摩擦副之间的滑动摩擦消耗振动能量的一种耗能装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.4.17摩擦阻尼器frictiondamper通过摩擦副之间的滑动摩擦消耗振动能量的一种耗能装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.19压电效应piezoelectriceffect指由应力或应变诱导出电极化(或电场)，或由电场诱导出应力或应变的现象。前者称正压电效应，后者称负压电效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.4.19压电效应piezoelectriceffect指由应力或应变诱导出电极化(或电场)，或由电场诱导出应力或应变的现象。前者称正压电效应，后者称负压电效应。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【8.4.23黏滞阻尼墙viscousdampingwall由充满黏性介质的容器(外形像墙)和插入其中的动板所构成，利用动板与容器因相对运动所产生黏滞力与相对位移的滞回特性而耗能的装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【8.4.26浮筏floatingraft用来安装机械设备，与基座弹性连接的具有减振降噪作用的台座。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.28屏障隔振vibrationisolationbarrier在振动传递路径中设置屏障以减弱地面振动传递的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.2无规噪声randomnoise瞬时值不能预先确定的声振荡。无规噪声的瞬时值对时间的分布值服从一定统计分布规律。9.1.2无规噪声通常在很宽频率范围内具有连续的频谱，但不一定是均匀的，即不一定是白噪声，但白噪声是一种无规噪声。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.4空气声air-bornesound建筑中经过空气传播而来的噪声。9.1.4空气声的声源发生振动，引起周围空气质点的振动，并以疏密相间的纵波形式向四周传播。与声源相接触的传播介质为空气。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【9.1.7撞击声impactsound在建筑结构上撞击而引起的噪声。9.1.6行业标准《城市轨道交通引起建筑物振动与二次辐射噪声限值及其测量方法标准》JGJ／T170中规定，二次辐射噪声指考虑16Hz～200Hz频率的噪声，二次辐射噪声的评价指标为等效A声级。二次辐射噪声属于结构声。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.1.9粉红噪声pinknoise在很宽的频率范围内频谱连续且单位带宽能量与频率成反比的噪声信号。9.1.9粉红噪声是自然界最常见的噪声。当频率轴为对数标度时，粉红噪声的频谱图为一条水平线。粉红噪声的频率分量功率主要分布在中低频段，常用于进行声学测试的声源。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.11声功率soundpower单位时间内声源辐射的空气声能量，基准声功率为1pW。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.1.12声压soundpressure有声波时，媒质中的压强与静压的差值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.1.12声压soundpressure有声波时，媒质中的压强与静压的差值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.2噪声测量与评价9.2噪声测量与评价9.2.1传声器microphone将声信号转换为相应电信号的电声换能器。9.2.1由于所用换能原理或元件不同，传声器可分为碳粒、电容(静电、驻极体)、电磁、电动(动圈)、铝带、热线、压电(晶体、陶瓷)、磁致伸缩、电子、半导体等多种类型。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.6计权隔声量weightedsoundreductionindex将测得的构件空气声隔声频率曲线与规定的空气声隔声参考曲线按照规定的方法相比较而得出的单值隔声评价量。9.2.6空气声隔声参考曲线引用自《建筑隔声评价标准》GB／T50121-2005。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.10计权声压级weightedsoundpressurelevel通过频率计权特性A、B、C、D等测得的声压级。9.2.10根据不同计权特性可记为LA、LB、LC、LD等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.13累积百分声级percentilesoundlevel在规定的测量时间内，有一定比例时间的声级超过某一值，这个值叫做累积百分声级。9.2.13累积百分声级LN，常用的有L10、L50、L90等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.14昼夜等效声级day-nightequivalentsoundlevel将夜间的噪声级加10dB后与昼间的噪声级一起对它们各自的作用时间进行能量平均而得的噪声级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.5透射系数soundtransmissioncoefficient在给定频率和条件下，经过分界面(墙或间壁)投射的声功率与入射声功率之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.2主体符号代表一般物理量；上、下标代表物理量或物理量以外的术语、说明语，用于进一步阐明主体符号的含义。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.1.3符号宜简明。当主体符号的含义不致混淆时，宜少用或不用上、下标；当采用上、下标时，宜优先采用下标，少采用上标；上标宜采用一个，下标可采用一个到三个。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【10.1.6工程振动符号中，代表材料强度等级的符号，应以材料的符号(一个或多个大写正体拉丁字母)和规定的材料强度值(以“N／mm2”或“MPa”计)等共同表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.2工程振动中与振动作用有关的符号及其含义，应符合表10.2.2的规定。表10.2.2工程振动中与振动作用有关的符号及其含义10.2.2表10.2.2列出了工程振动中与振动作用有关的符号，作用的代表值为作用的标准值、作用的组合值等的总称。振动荷载组合计算，可参考《建筑振动荷载标准》GB／T51228-2017进行计算。当振动力、作用F，振动力矩、弯矩M为矩阵形式时，需要写成黑体F，M。可变作用、活荷载Q(q)，括号里面的字母是为了在特定情况下，可能与其他符号容易产生混淆时，允许用相应的字母区分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【1.0.4工程结构加固材料及制品的应用安全性鉴定，应由国家有关主管部门批准的具备相应资格的检验、鉴定机构受理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.3抽样sampling随机抽取或按一定规则组成样本的过程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.0.16灌浆料groutingmaterial一种高流态、可塑性良好的灌注材料。工程结构用的灌浆料，应具有不分层、不分化、固化收缩极小、体积稳定的物理特性，并具有符合规定要求的粘结性能和力学性能。一般分为改性环氧类灌浆料和改性水泥基类灌浆料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.19纤维混凝土fibreconcrete在水泥基混凝土中掺入方向无规则，但分布均匀的短纤维所形成的复合材料。当主要用于提高混凝土强度时，称为纤维增强混凝土；当主要用于改善混凝土抗裂性或韧性时，一般称为纤维改性混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.21不锈钢丝绳stainlesswireropes采用不锈钢细钢丝编制而成的金属股芯、内外不涂敷油脂的钢丝绳。在工程结构加固工程中，一般用于聚合物砂浆面层的配筋。当为单股钢丝绳时，也称为不锈钢绞线。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.0.21不锈钢丝绳stainlesswireropes采用不锈钢细钢丝编制而成的金属股芯、内外不涂敷油脂的钢丝绳。在工程结构加固工程中，一般用于聚合物砂浆面层的配筋。当为单股钢丝绳时，也称为不锈钢绞线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2对置信水平取值无经验可依的加固材料，应按试验结果的变异系数Cvs的置信上限Cvu值，由表3.0.6查得γ值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3.0.7经安全性检验合格的结构加固材料或制品，应提出安全性鉴定报告。鉴定报告所附的检验报告中，应具体说明检验所采用的取样规则、取样对象、取样方法和时间。检验报告中不得使用“本报告仅对来样负责”的措词，若存在此类措词，该报告无效。3.0.7当前国内加固材料、制品的性能和质量，之所以每况愈下，其中的主要原因之一就是检测机构的责任心缺失。其具体表现就是发放不负责任的“仅对来样负责\"的检测报告，以逃避责任。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2以混凝土为基材，室温固化型的结构胶，其安全性鉴定应包括基本性能鉴定、长期使用性能鉴定和耐介质侵蚀能力鉴定。鉴定时，应遵守下列规定：1结构胶的基本性能应分别符合表4.2.2-1、表4.2.2-2或表4.2.2-3的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.5以木材为基材的结构胶4.5以木材为基材的结构胶4.5.1本节规定适用于以干燥木材为基材粘结木材的室温固化型结构胶的安全性鉴定。注：干燥木材系指平均含水率不大于15％的方木和原木，或表面含水率为12％的板材。4.5.1木材为传统的建筑材料，其粘结所采用的胶粘剂品种很多，但从工程结构的承载能力要求来考虑，本规范的规定仅适用于安全性能良好的少数几种结构胶，如：改性间苯二酚-甲醛树脂胶和改性环氧树脂胶等。因为工程结构对胶接的耐水性、耐久性和韧性的要求十分严格，从而使得众多的木材常用胶难以入选，这一点在选择木材粘结用胶时必须予以高度关注。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.5以木材为基材的结构胶4.5以木材为基材的结构胶4.5.1本节规定适用于以干燥木材为基材粘结木材的室温固化型结构胶的安全性鉴定。注：干燥木材系指平均含水率不大于15％的方木和原木，或表面含水率为12％的板材。4.5.1木材为传统的建筑材料，其粘结所采用的胶粘剂品种很多，但从工程结构的承载能力要求来考虑，本规范的规定仅适用于安全性能良好的少数几种结构胶，如：改性间苯二酚-甲醛树脂胶和改性环氧树脂胶等。因为工程结构对胶接的耐水性、耐久性和韧性的要求十分严格，从而使得众多的木材常用胶难以入选，这一点在选择木材粘结用胶时必须予以高度关注。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2当按黏度上升判定法检测受检胶的适用期时，宜以胶的初黏度测值为基值，并按下列规定进行判定：1）对一般结构胶：以黏度上升至基值1.5倍的时间，定为该胶的适用期；2）对灌注型结构胶：以黏度上升至基值2.5倍的时间，定为该胶的适用期。3测定胶液垂流度（下垂度）的模具，其深度应为3mm，且干燥箱温度应调节到（25±2）℃。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4当表4.8.1中仅给出A级胶的指标时，表明该用途不允许使用B级胶。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.3用于高温环境的改性水泥基注浆料的性能，除应符合表5.2.2的安全性要求外，尚应符合表5.2.3的耐热性能要求。5.2.2、5.2.3改性水泥基裂缝注浆料可用于混凝土构件和砌体构件。其安全性鉴定标准，是参照国内外有关的企业标准，经验证和调整后制定的。这里需要指出的是，高温环境下使用的裂缝注浆料，需要满足的是它的耐温性能要求，而非耐火性能要求。尽管引用的是耐火浇注料的试验方法，但所规定的项目和指标是有差别的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.4裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求，应符合表5.2.4的规定。5.2.4本条规定了裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求。其中需要指出的是环氧基注浆料的初始黏度要求，给出的是最高充许值。若裂缝宽度不大或气温较低，最好能控制在600mPa·s～1000mPa·s之间较易压注，但严禁使用非活性的溶剂和稀释剂进行调节。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.4经安全性鉴定合格的灌浆料，凡被发现有改变用料成分、配合比或工艺的情况时，均应视为未经鉴定的灌浆料。6.1.4这是因为浆料组分、配合比和工艺的任一改变，均有可能改变灌浆料的性能和质量。因此，一经变动，便应视为未经鉴定的灌浆料。这是为保证结构加固用灌浆料安全使用的一个重要措施，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8纤维复合材8.1—般规定8纤维复合材8.1—般规定8.1.1工程结构加固用的纤维复合材，包括碳纤维复合材、玻璃纤维复合材和芳纶纤维复合材。为增韧目的，允许以混编或增层方式使用部分玄武岩纤维，但不得单独使用玄武岩纤维复合材。8.1.1对本条规定需要说明两点：一是芳纶纤维（芳族聚酰胺纤维），虽然具有不少优越的特性，但它属于人工合成的有机材料，对它的使用，应有防护面层。二是玄武岩纤维，由于它的弹性模量低，生产工艺尚未定型，因而，以混编方式与碳纤维共用，较能发挥它的增韧作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3芳纶纤维复合材8.3芳纶纤维复合材8.3.1承重结构用的芳纶纤维品种，应符合下列规定：1弹性模量不得低于8.0×104MPa；2饱和含水率不得大于4.5％。8.3.1芳纶纤维的品种和型号不少，只有符合本条规定的芳纶纤维，其性能和质量才能满足工程结构的使用要求。凡不符合本条规定的材料，不应接受其参与安全性鉴定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2芳纶纤维复合材按其性能分为Ⅰ级和Ⅱ级。安全性鉴定时，应按委托方报的等级进行检验。鉴定结果仅予以确认，不得因该检验批试样性能较高而给予升级。8.3.2参阅本规范第8.2.2条的条文说明。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9钢丝绳9.1一般规定9钢丝绳9.1一般规定9.1.1本章规定适用于制作结构加固用钢丝绳的钢丝及钢丝绳的安全性鉴定。9.1.1本条之所以加上一注，要求设计、施工单位不得错用术语，主要是因为同直径的钢丝绳与钢绞线，其截面特性及粘结能力有着显著差别。若因此而错用了材料，将导致工程出现安全问题。然而，迄今仍有少数设计人员为了避开现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367较严格规定的约束，故意在施工图上将6×7＋IWS规格的钢丝绳也写成钢饺线。因此，应视为很严重的问题，必须责成设计单位纠正。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.2合成纤维改性混凝土和砂浆的安全性鉴定10.2合成纤维改性混凝土和砂浆的安全性鉴定10.2.1结构加固用的合成纤维，其细观形态和几何特征应符合表10.2.1的规定。10.2.1为保证鉴定的可靠性，给出了各品种合成纤维的细观形态的识别标志和几何特征的控制要求，应指出的是：几何特征处于控制范围内的合成纤维，其应用效果较为显著。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【10.2.2结构加固用的合成纤维，其安全性鉴定标准应符合表10.2.2的规定。10.2.2表10.2.2所列的合成纤维安全性鉴定标准，是参照国内外有关规程和文献资料，经验证和调整后制定的。这里需要指出的是，对于防止和减小混凝土（或砂浆）早期塑性收缩开裂而言，由于塑性阶段混凝土（或砂浆）基材的抗拉强度和弹性模量极低，故对纤维力学性能要求不高，只要保证纤维间距不超过阻裂要求的临界值，且纤维分散均匀，与基材粘结良好，就能起到阻裂作用。但对硬化后混凝土的增韧要求而言，则需要纤维抗拉强度和弹性模量高，才能在裂缝间起到配筋的阻裂作用，约束裂缝的开展。因此，要注意选用适宜的纤维品种。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【11.2.5钢纤维混凝土采用的钢纤维体积率应符合下列规定：1当用于增强、增韧目的时，钢纤维体积率应控制在1.2％～2.0％范围内，并应符合设计的要求；2当仅用于防裂目的时，钢纤维体积率应控制在0.5％～1.0％范围内，并应符合设计的要求；3当用于有特殊要求的场合时，钢纤维体积率应由设计单位通过试配和检验确定。11.2.5本条仅给出适用于工程结构加固的钢纤维体积率，不涉及对其他行业是否适用的问题。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【12.3.2后锚固连接的专项性能检验与鉴定，应按现行行业标准《混凝土用膨胀型、扩孔型建筑锚栓》JG160附录F的规定执行。通过该专项检验的后锚固连接，可作出其抗震或抗疲劳性能符合安全使用的鉴定。12.3.2涉及后锚固连接安全性的专项性能检验项目和合格指标，在JG160标准中已作出规定，故不再重复，仅要求应按该标准执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【A.0.3结构胶粘剂耐环境和长期应力作用能力的测定，应采用下列试验方法标准：1本规范附录C《胶接耐久性楔子快速测定法》；2本规范附录J《结构胶粘剂和聚合物改性水泥砂浆湿热老化性能测定方法》；3本规范附录L《结构胶粘剂耐热老化性能测定方法》；4现行国家军用标准《胶接耐久性试验方法》GJB3383（方法105）；5本规范附录M《胶接试件耐疲劳应力作用能力测定方法》；6现行国家标准《木结构试验方法标准》GB/T50329。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【A.0.3结构胶粘剂耐环境和长期应力作用能力的测定，应采用下列试验方法标准：1本规范附录C《胶接耐久性楔子快速测定法》；2本规范附录J《结构胶粘剂和聚合物改性水泥砂浆湿热老化性能测定方法》；3本规范附录L《结构胶粘剂耐热老化性能测定方法》；4现行国家军用标准《胶接耐久性试验方法》GJB3383（方法105）；5本规范附录M《胶接试件耐疲劳应力作用能力测定方法》；6现行国家标准《木结构试验方法标准》GB/T50329。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【附录C胶接耐久性楔子快速测定法附录C胶接耐久性楔子快速测定法C.1适用范围及应用条件C.1.1本方法适用于结构胶耐久性能的快速复验与评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.3.2本方法推荐采用2Cr13不锈钢制作楔子，当有使用经验时，也允许采用LY12CZ铝合金制作。楔子试件形式及尺寸见图C.3.2。不锈钢楔子经清理洁净后可以反复使用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3按所采用结构胶的胶接工艺胶接试板，但胶接前应注意先在非胶接区放置好防粘膜（图C.4.1）。防粘膜可用厚度小于0.1mm的聚四氟乙烯薄膜制作。4粘合后的试板，应在（23±2）℃温度条件养护7d。到期时，将试板按图C.4.1的要求加工出5个试件。试件加工时不允许使用冷却液，以保证胶层不受油污侵蚀；应控制切削速度，使试件表面温度不超过60℃。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【C.4.2若有使用经验，允许不用试板加工试件，而直接采用3mm×25mm×160mm的钢片制作试件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【C.4.3试件胶层的厚度量测应符合下列要求：1每一试件至少需要在3个不同位置的测点来量测胶层厚度；2每个测点分别在其两侧各读数一次，并精确至0.01mm；3取3个测点总平均值作为该试件胶层厚度标准值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【C.5.4将试件置放于温度为（50±2）℃、相对湿度为95％以上的湿热老化箱中保持240h（10d）。每24h（1d）取出试件观察其裂缝尖端位置一次，并做好划线的标记。同时，测量楔块与试件两夹板接触点至划线标记的距离，以“mm”计，并分别记为ｌF1、ｌF2……ｌF9；第10次记录的ｌF10，即最终裂缝长度，改记为ｌF；C.5.5将经过240h（10d）湿热处理的试件剥开，观测裂缝的破坏形式，确定是内聚破坏、粘附破坏还是混合破坏，并做好详细记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【C.6.2根据10次量测的裂缝△ｌi值，绘制△ｌi-t曲线图（t为试验时间，按h或d计）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【C.6.2根据10次量测的裂缝△ｌi值，绘制△ｌi-t曲线图（t为试验时间，按h或d计）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【D.2.2辅助工具及材料应符合下列规定：1可测力的活动扳手4把；2厚0.1mm、平面尺寸为500mm×400mm的聚酯薄膜若干张；3专用滚筒一支；4刮板若干个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【D.5.2试验装置（图D.5.2）的加载压头及支座与试件的抵承面应为圆柱曲面；加载压头及支座应采用45号钢制作，其表面应光滑，无凹陷及疤痕等缺陷。加载压头的半径R应为3mm±0.1mm；支座圆柱半径r应为（1.5mm～2.0mm）±0.1mm，加荷压头和支座的长度宜比试件的宽度大4mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【D.6试验步骤D.6.1试验前应对试件外观进行检查，其外观质量应符合现行国家标准《纤维增强塑料性能试验方法总则》GB/T1446的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【D.6试验步骤D.6.1试验前应对试件外观进行检查，其外观质量应符合现行国家标准《纤维增强塑料性能试验方法总则》GB/T1446的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.6.2试件应置于试验装置的中心位置上。其跨度应调整为L＝20mm，且误差不应大于0.3mm；加载压头的轴线应位于两支座之间的中央；且应与支座轴线平行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【D.6.2试件应置于试验装置的中心位置上。其跨度应调整为L＝20mm，且误差不应大于0.3mm；加载压头的轴线应位于两支座之间的中央；且应与支座轴线平行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.6.2试件应置于试验装置的中心位置上。其跨度应调整为L＝20mm，且误差不应大于0.3mm；加载压头的轴线应位于两支座之间的中央；且应与支座轴线平行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.7试验结果D.7.1试件层间剪切强度应按下式计算：式中：fs——层间剪切强度（MPa）；Pb——试件破坏时的最大荷载（N）；b——试件宽度（mm）；h--试件厚度（mm）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【D.7.3试验报告应包括下列内容：1受检纤维材料及其胶粘剂的来源、品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量；3试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境的温度和相对湿度；6试验设备的型号、量程及检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试样的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、试验、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【E.1.2本方法也可用于裂缝注浆料的劈裂抗拉试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【E.2.3劈裂抗拉试验的试件数量，每组不应少于5个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【E.5试验结果E.5.1圆柱体试件劈裂抗拉强度试验结果的整理应符合下列规定：1圆柱体劈裂抗拉强度应按下式计算，计算精确至0.01MPa：式中：fct——圆柱体劈裂抗拉强度测试值（MPa）；F——试件破坏荷载（N）；d——劈裂面的试件直径（mm）；ｌ——试件的长度（mm）。2圆柱体劈裂抗拉强度有效值应按下列规定进行确定：1）以5个测值的算术平均值作为该组试件的有效强度值；2）若一组测值中，有一最大值或最小值，与中间值之差大于15％时，以中间值作为该组试件的有效强度值；3）若最大值和最小值与中间值之差均大于15％，则该组试验结果无效，应重做。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【E.5试验结果E.5.1圆柱体试件劈裂抗拉强度试验结果的整理应符合下列规定：1圆柱体劈裂抗拉强度应按下式计算，计算精确至0.01MPa：式中：fct——圆柱体劈裂抗拉强度测试值（MPa）；F——试件破坏荷载（N）；d——劈裂面的试件直径（mm）；ｌ——试件的长度（mm）。2圆柱体劈裂抗拉强度有效值应按下列规定进行确定：1）以5个测值的算术平均值作为该组试件的有效强度值；2）若一组测值中，有一最大值或最小值，与中间值之差大于15％时，以中间值作为该组试件的有效强度值；3）若最大值和最小值与中间值之差均大于15％，则该组试验结果无效，应重做。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【E.5.2当需要计算劈裂抗拉试验结果的标准差及变异系数时，应至少有15个有效强度值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【E.5.3试验报告应包括下列内容：1受检材料的来源、品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量；3试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境的温度和相对湿度；6试验设备的型号、量程及检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试样的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、试验、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【F.2.2通过测量试样剥离长度以及对不同型号胶粘剂测试数据的比较分析，可制定出以剥离长度为指标的、简易、实用的结构胶粘剂韧性合格评定标准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【F.2.2通过测量试样剥离长度以及对不同型号胶粘剂测试数据的比较分析，可制定出以剥离长度为指标的、简易、实用的结构胶粘剂韧性合格评定标准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【F.3.3试验装置的零部件加工应符合下列要求：1作为自由落体的冲击块，应采用45号钢制作，其质量应为g；2自由滑落导杆应笔直，其表面加工的光洁度应达到级；其设计控制的自由落下高度H应为305mm±1mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【F.3.3试验装置的零部件加工应符合下列要求：1作为自由落体的冲击块，应采用45号钢制作，其质量应为g；2自由滑落导杆应笔直，其表面加工的光洁度应达到级；其设计控制的自由落下高度H应为305mm±1mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.4.4试样制备应按结构胶粘剂使用说明书规定的胶接工艺及设计要求的胶层厚度进行。胶接后的试样应在加压状态下，固化养护7d；若有关各方同意，允许采用快速固化养护法，即：胶粘、加压后立即置入烘箱，在（50±2）℃条件下连续烘24h，经自然冷却并静置16h后进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【F.5试验条件F.5.1试验环境温度应为（23±2）℃，相对湿度应为55％～70％。仲裁试验必须按标准的湿度条件45％～55％执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【F.5试验条件F.5.1试验环境温度应为（23±2）℃，相对湿度应为55％～70％。仲裁试验必须按标准的湿度条件45％～55％执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【F.5.2若试样系在异地制备后送检，应在试验室环境下放置12h后才进行测试，且应于试验报告上作异地制备的记载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【F.7试验结果表示F.7.1试验结果以5个试样测得的剥离长度的平均值表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【F.8试验结果评定F.8.1T形试样抗冲击剥离的试验结果，应按表F.8.1的冲击剥离韧性标准进行评定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录G粘结材料粘合加固材与基材的正拉粘结强度试验室测定方法及评定标准附录G粘结材料粘合加固材与基材的正拉粘结强度试验室测定方法及评定标准G.1适用范围G.1.1本方法适用于试验室条件下以结构胶粘剂、界面胶（剂）或聚合物改性水泥砂浆为粘结材料粘合（包括涂布、喷抹、浇注等）下列加固材料与基材，在均匀拉应力作用下发生内聚、粘附或混合破坏的正拉粘结强度测定：1纤维复合材与基材混凝土；2钢板与基材混凝土；3结构用聚合物改性水泥砂浆层与基材混凝土；4结构界面胶（剂）与基材混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录G粘结材料粘合加固材与基材的正拉粘结强度试验室测定方法及评定标准附录G粘结材料粘合加固材与基材的正拉粘结强度试验室测定方法及评定标准G.1适用范围G.1.1本方法适用于试验室条件下以结构胶粘剂、界面胶（剂）或聚合物改性水泥砂浆为粘结材料粘合（包括涂布、喷抹、浇注等）下列加固材料与基材，在均匀拉应力作用下发生内聚、粘附或混合破坏的正拉粘结强度测定：1纤维复合材与基材混凝土；2钢板与基材混凝土；3结构用聚合物改性水泥砂浆层与基材混凝土；4结构界面胶（剂）与基材混凝土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【G.3.4对结构胶粘剂的加压、养护，若工期紧，且征得有关各方同意，允许采用以下快速固化、养护制度：1在50℃条件下烘24h；热烘过程中允许有±2℃的偏差；2自然冷却至23℃后，再静置16h，即可贴上标准块。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【G.5试验步骤G.5.1将安装在夹具内的试件（图G.3.5）置于试验机上下夹持器之间，并调整至对中状态后夹紧。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【H.3.2烘干硅胶要求：将两个干燥器所需的硅胶量，置于200℃烘箱中烘烤约8h，至完全蓝变色后取出，分成两份放入干燥器待用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【J.3试件J.3.1对结构胶粘剂老化性能的测定应采用钢对钢拉伸剪切试件，并应按现行国家标准《胶粘剂拉伸剪切强度的测定（刚性材料对刚性材料）》GB/T7124的规定和要求制备，粘结用的金属试片应为粘合面经过喷砂处理的45号钢。对聚合物改性水泥砂浆的老化性能测定应采用符合国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550-2010附录R规定的钢套筒式试件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【J.4.2升温、恒温及降温过程的控制：1升温制度：应在l.5h～2h内使老化箱内温度自25℃℃连续、均匀地升至50℃℃，相对湿度也应升至95％以上。此过程中试样表面应有凝结水出现。2恒温、恒湿制度：老化箱内有效工作区的温、湿度达到规定值后，应分布均匀，且无明显波动，并按传感器的示值进行实时监控。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【J.4.2升温、恒温及降温过程的控制：1升温制度：应在l.5h～2h内使老化箱内温度自25℃℃连续、均匀地升至50℃℃，相对湿度也应升至95％以上。此过程中试样表面应有凝结水出现。2恒温、恒湿制度：老化箱内有效工作区的温、湿度达到规定值后，应分布均匀，且无明显波动，并按传感器的示值进行实时监控。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【3降温制度：应在连续恒温达到90d时立即开始降温，且应在1.5h～2h内从50℃连续、均匀地降至25℃±2℃，但相对湿度仍应保持在95％以上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【J.6试验结果J.6.1老化试验完成后，应按下式计算抗剪强度降低百分率，取两位有效数字：式中：ρR，i——第i组老化试验后抗剪强度降低百分率（％）；RO，i——对照组试样初始抗剪强度算术平均值；Ri——经老化试验后第i组试样抗剪强度算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【J.6试验结果J.6.1老化试验完成后，应按下式计算抗剪强度降低百分率，取两位有效数字：式中：ρR，i——第i组老化试验后抗剪强度降低百分率（％）；RO，i——对照组试样初始抗剪强度算术平均值；Ri——经老化试验后第i组试样抗剪强度算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【J.6试验结果J.6.1老化试验完成后，应按下式计算抗剪强度降低百分率，取两位有效数字：式中：ρR，i——第i组老化试验后抗剪强度降低百分率（％）；RO，i——对照组试样初始抗剪强度算术平均值；Ri——经老化试验后第i组试样抗剪强度算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【J.7试验报告J.7.1湿热老化试验报告应包括下列各项内容：1受检材料来源、品种、型号和批号；2取样规则及取样数量；3试样制备及试样编号；4试验条件和试样状态调节过程；5仪器设备型号及检定日期；6试验开始和结束日期、实验室的温度及相对湿度；7试验过程老化箱内温湿度控制情况（若遇短时间停电，应作记录）；8试件的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、测试、校核人员及测试日期。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【附录K约束拉拔条件下胶粘剂粘结钢筋与基材混凝土的粘结强度测定方法附录K约束拉拔条件下胶粘剂粘结钢筋与基材混凝土的粘结强度测定方法K.1适用范围K.1.1本方法适用于以锚固型胶粘剂粘结带肋钢筋与基材混凝土，在约束拉拔条件下测定其粘结强度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【K.2.3植筋用的混凝土块体应按种植15根φ25带肋钢筋进行设计，并应符合下列规定：1块体尺寸：其长度、宽度和高度应分别不小于1260mm、1060mm和250mm。2块体混凝土强度等级：一块应为C30级；另一块应为C60级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【K.4.2钻孔的直径及其实测的偏差应符合该胶粘剂使用说明书的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【K.4.3植筋前的清孔，应采用专门的清孔设备，但清孔的吹和刷的次数应比该胶粘剂使用说明书规定的次数减少一半。若使用说明书的规定为两吹一刷，则实际操作时只吹一次而不再刷；若使用说明书未规定清孔的方法和次数，则试验时不得进行清孔。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【K.6.2破坏形式应符合下列情况，若遇到钢筋先屈服的情况，应检查其原因，并重新制作试件进行试验。1胶粘剂与混凝土粘合面粘附破坏；2胶粘剂与钢筋粘合面粘附破坏；3混合破坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【L.1.2采用本方法进行热老化试验的结构胶粘剂应已通过其他项目的安全性能检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【L.1.2采用本方法进行热老化试验的结构胶粘剂应已通过其他项目的安全性能检验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【L.2.2试验机电源应为双电源，并应能在工作电源断电时自动切换。任何原因引起的短时间断电，均应记录在案备查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【L.4试验条件L.4.1温度条件应符合下列规定：1温度：对Ⅰ类胶应保持80℃℃；对Ⅱ类胶应保持95℃℃；对HI类胶应保持125℃℃；2恒温时间：自箱内温达到规定值算起，应为90d。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【L.6试验结果L.6.1老化试验完成后，应按下式计算抗剪强度降低百分率，取两位有效数字：式中：ρR，i——第i组老化试验后抗剪强度降低百分率（％）；R0，i——对照组试样初始抗剪强度算术平均值；Ri——经老化试验后第i组试样抗剪强度算术平均值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【L.7试验报告L.7.1湿热老化试验报告应包括下列各项内容：1受检材料来源、品种、型号和批号；2取样规则及取样数量；3试样制备及试样编号；4试验条件和试样状态调节过程；5仪器设备型号及检定日期；6试验开始和结束日期、实验室的温度及相对湿度；7试验过程老化箱内温度控制情况（若遇短时间停电，应作记录）；8试件的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、测试、校核人员及测试日期。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【M.4.2试件安装将试件置于试验机夹具中牢固地夹紧，试件轴线与夹头轴线应呈一直线，夹头棱边距搭接头棱边为25mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【N.1.2当需检验聚合物改性水泥砂浆或水泥复合砂浆面层与混凝土基材粘结的压缩抗剪强度时，也可采用本方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【N.2试验设备及装置N.2.1压力试验机的加荷能力，应使试件的破坏荷载处于试验机标定满负荷的20％～80％之间，试验机的示值误差不应大于1％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【N.2.2剪切加荷装置的构造应为单剪受力方式（图N.2.2），并应采用45号碳钢制作。其零部件的加工允许偏差应取为±0.1mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【N.6试验结果N.6.1胶粘剂粘接面压缩抗剪强度fvu应按下式计算，取三位有效数字：式中：Pv——压缩剪切施加的最大荷载值（破坏荷载值）（N）；Av——剪切面面积（mm2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【N.7.2检验批试验结果的合格评定，应符合下列规定：1若一检验批中每一组均为试验合格组，则应评该批胶粘剂的剪切性能符合承重结构安全使用要求；2若一检验批中有一组或一组以上为不合格组，应评该批胶粘剂的剪切性能不符合承重结构安全使用要求；3若一检验批所抽的试件不少于20组，且仅有一组被评为不合格组，则仍可评该批胶粘剂符合承重结构安全使用要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【N.8.2当委托方有要求时，试验报告应附有试验结果合格评定报告，且合格评定标准应符合本附录的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【P.1.2本方法不适用于无机类胶粘剂收缩率的测定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【P.3试件P.3.1测量无约束线性收缩率的试件，应为浇注成型的长方体；其尺寸为12mm×12mm×120mm；试件尺寸的精确度由模具内腔的加工精确度保证，不另行规定。试件数量为每组不少于5个。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【P.4收缩率的测量P.4.1浇注体试件经21d养护后，应立即在标准环境中进行无约束线性收缩率测量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【P.4收缩率的测量P.4.1浇注体试件经21d养护后，应立即在标准环境中进行无约束线性收缩率测量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【Q.2仪器设备Q.2.1测量黏度仪器的选用，应符合下列规定：1对近似牛顿流体的结构胶粘剂，宜使用旋转黏度计。2对非牛顿流体的结构胶粘剂，宜使用双圆筒旋转黏度计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2对双圆筒旋转黏度计，应统一采用D转子系统，取剪切速率为7.204s-1，即转速为65r/min。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【Q.5.2将保护架安装在仪器上。安装前应先熟悉旋入方向。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【Q.5.7按仪器测量系统尺寸表规定的试样用量将配制好的胶液（试样），细心地注入仪器的外筒，胶液必须完全浸没转子的工作高度，且以有少量胶液溢入转子上部凹槽中为宜。注胶后应静置片刻消去气泡。必要时，还可用洁净的金属小针挑破气泡，以加速消泡。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【Q.5.7按仪器测量系统尺寸表规定的试样用量将配制好的胶液（试样），细心地注入仪器的外筒，胶液必须完全浸没转子的工作高度，且以有少量胶液溢入转子上部凹槽中为宜。注胶后应静置片刻消去气泡。必要时，还可用洁净的金属小针挑破气泡，以加速消泡。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【Q.6结果计算与表示Q.6.1结构胶粘剂混合后的初黏度η（mPa·s）应按下式计算：式中：K——仪器常数（mPa·s），应按仪器使用说明书给出的仪器常数表取值；a——3次读数平均值。若其中一个读数与平均值之间相差较显著应采用格拉布斯（Grubbs）检验法进行判定，不得随意舍弃。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【Q.6.3试验报告应包括下列内容：1受检材料品种、型号和批号；2抽样规则及抽样数量；3试样制备及调节方法；4试样编号；5试验环境温度和相对湿度；6仪器设备的型号、量程和检定日期；7采用的转子系统、转速、剪切速率；8恒温浴（槽）的水温及其偏差；9黏度测定值；10试验人员、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【R.2仪器和设备R.2.1旋转黏度计：当采用牛顿流体黏度计时，其转子速度应有6r/min和60r/min两种；当采用非牛顿流体黏度计时，若其转子速度设置不同，允许用5.6r/min和65r/min替代。注：对掺有填料的胶粘剂，应采用NXS-11A型黏度计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【R.2仪器和设备R.2.1旋转黏度计：当采用牛顿流体黏度计时，其转子速度应有6r/min和60r/min两种；当采用非牛顿流体黏度计时，若其转子速度设置不同，允许用5.6r/min和65r/min替代。注：对掺有填料的胶粘剂，应采用NXS-11A型黏度计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【R.2.4容器应按所使用旋转式黏度计的说明书确定容器形状和尺寸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【R.3试样R.3.1结构胶粘剂各组分应从检验批中随机抽取，并在试验室置放不少于24h。测试前，应按该胶粘剂使用说明书规定的配合比，在23℃±0.5℃的室温下进行拌合均匀后，作为测定胶液黏度的试样。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【R.4试验步骤R.4.1将盛有试样的容器放入已升温至试验温度的恒温浴（槽）中，使试样温度与试验温度23℃±0.5℃平衡，并保持试样温度均匀。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【R.4.4将6r/min（或5.6r/min）的转子更换为60r/min（或65r/min）的转子，重复上述步骤，测量其指针稳定后的读数，共三次。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【S.2.3抗折试验使用的压力试验机应为液压式压力试验机，其测量精度应达士1.0％。试验机应能均匀、连续、速度可控地施加荷载。试件破坏荷载应处于压力机标定满负荷的20％～80％之间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【S.3取样规则S.3.1验证性试验用的抗折试样，应在试验室按该受检材料使用说明书的要求专门配制，并按每盘拌合物取样制作一组试件，每组不少于5个试件的原则确定应拌合的盘数。拌合时试验室的温度应在23℃±2℃。若需采用搅拌机拌合时，宜采用符合现行行业标准《行星式水泥胶砂搅拌机》JC/T681要求的搅拌机。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【S.4.2试件应在符合本附录第S.2.1条要求的模具中制作、浇注、捣实和养护。其养护制度和拆摸时间应按该受检材料使用说明书确定，但为结构加固提供设计、施工依据的试件，其养护时间应以28d为准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【S.4.3若需评估浆体强度增长的正常性，可增加试件组数，在浇注后1d、3d、7d等时段拆模进行强度试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【S.6试验结果S.6.1正常破坏的试件，其抗折强度值n应按下式计算，精确至0.1MPa：式中：P——试件破坏荷载（N）；ｌb——试件跨度（mm）；b和h——试件截面的宽度和高度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【S.6.3试验报告应包括下列内容：1受检材料的来源、品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量；3试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境的温度和相对湿度；6仪器设备的型号、量程和检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试件破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、试验、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【T.2.3加荷装置应采用三分点加荷方式的试验架。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【T.3试件T.3.1试件形式、尺寸及数量应符合下列规定：试件截面尺寸应为100mm×100mm，试件长度应为350mm，并应设计成梁式试件。梁的计算跨度应为300mm。每组试件不应少于10个。其中5个作抗折强度试验；另5个作本试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【T.3.2试件的混凝土强度等级，应按试验设计确定，但不得低于C25。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【T.4.6根据本试验结果及抗折强度试验结果，可按下式计算该组梁式试件的弯曲剩余强度指数Ir值：式中：和——分别为该组5个试件的剩余强度和抗折强度平均值，计算精确至0.01MPa。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【U.2.2破坏性检验的取样数量，应为每一检验批后锚固件总数的0.1％，且不少于5个进行检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【U.4.3若受条件限制，允许采用百分表，以手工操作进行分段记录。此时，在试样到达荷载峰值前，其位移记录点应在12点以上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【1.0.5工程结构设计除应遵守本标准的规定外，尚应遵守国家现行有关标准的规定。1.0.4、1.0.5本标准是制定各类工程结构设计标准和其他相关标准应遵守的基本准则，它并不能代替各类工程结构设计标准和其他相关标准，如从结构设计看，本标准主要制定了各类工程结构设计所共同面临的各种基本变量(作用、环境影响、材料性能和几何参数)的取值原则、作用组合的规则、作用组合效应的确定方法等，结构设计中各基本变量的具体取值及在各种受力状态下作用效应和结构抗力具体计算方法应由各类工程结构的设计标准和其他相关标准作出相应规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.2结构构件structuralmember结构在物理上可以区分出的部件。2.1.2结构构件例如，柱、梁、板、基桩等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.3结构体系structuralsystem结构中的所有承重构件及其共同工作的方式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2.1.6设计状况designsituations代表一定时段内实际情况的一组设计条件，设计应做到在该组条件下结构不超越有关的极限状态。2.1.6设计状况以房屋建筑为例，房屋结构承受家具和正常人员荷载的状况属持久状况；结构施工时承受堆料荷载的状况属短暂状况；结构遭受火灾、爆炸、撞击等作用的状况属偶然状况；结构遭受罕遇地震作用的状况属地震状况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.7持久设计状况persistentdesignsituation在结构使用过程中一定出现，且持续期很长的设计状况，其持续期一般与设计使用年限为同一数量级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.8短暂设计状况transientdesignsituation在结构施工和使用过程中出现概率较大，而与设计使用年限相比，其持续期很短的设计状况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.9偶然设计状况accidentaldesignsituation在结构使用过程中出现概率很小，且持续期很短的设计状况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.9偶然设计状况accidentaldesignsituation在结构使用过程中出现概率很小，且持续期很短的设计状况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.1.10地震设计状况seismicdesignsituation结构遭受地震时的设计状况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.18抗力resistance结构或结构构件承受作用效应的能力。2.1.18抗力例如，承载力、刚度、抗裂度等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.18抗力resistance结构或结构构件承受作用效应的能力。2.1.18抗力例如，承载力、刚度、抗裂度等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.23失效概率PfprobabilityoffailurePf结构不能完成预定功能的概率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.25基本变量basicvariable代表物理量的一组规定的变量，用于表示作用和环境影响、材料和岩土的性能以及几何参数的特征。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.29分位值fractile与随机变量概率分布函数的某一概率相应的值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.30名义值nominalvalue用非统计方法确定的值。2.1.30名义值例如，根据物理条件或经验确定的值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.33单一安全系数法singlesafetyfactormethod使结构或地基的抗力标准值与作用标准值的效应之比不低于某一规定安全系数的设计方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.34作用action施加在结构上的集中力或分布力(直接作用，也称为荷载)和引起结构外加变形或约束变形的原因(间接作用)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.35作用效应effectofaction由作用引起的结构或结构构件的反应。2.1.35作用效应例如，内力、变形和裂缝等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.40地震作用seismicaction地震对结构所产生的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.50可变作用的组合值combinationvalueofavariableac-tion使组合后的作用效应的超越概率与该作用单独出现时其标准值作用效应的超越概率趋于一致的作用值；或组合后使结构具有规定可靠指标的作用值。可通过组合值系数(ψc≤1)对作用标准值的折减来表示。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.51可变作用的频遇值frequentvalueofavariableaction在设计基准期内被超越的总时间占设计基准期的比率较小的作用值；或被超越的频率限制在规定频率内的作用值。可通过频遇值系数(ψｆ≤1)对作用标准值的折减来表示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.54作用的代表值representativevalueofanaction极限状态设计所采用的作用值。它可以是作用的标准值或可变作用的伴随值。2.1.54作用的代表值作用的代表值包括作用标准值、组合值、频遇值和准永久值，其量值从大到小的排序依次为：作用标准值＞组合值＞频遇值＞准永久值。这四个值的排序不可颠倒，但个别种类的作用，组合值与频遇值可能取相同值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.54作用的代表值representativevalueofanaction极限状态设计所采用的作用值。它可以是作用的标准值或可变作用的伴随值。2.1.54作用的代表值作用的代表值包括作用标准值、组合值、频遇值和准永久值，其量值从大到小的排序依次为：作用标准值＞组合值＞频遇值＞准永久值。这四个值的排序不可颠倒，但个别种类的作用，组合值与频遇值可能取相同值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.57环境影响environmentalinfluence环境对结构产生的各种机械的、物理的、化学的或生物的不利影响。环境影响会引起结构材料性能的劣化，降低结构的安全性或适用性，影响结构的耐久性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.62结构分析structuralanalysis确定结构上作用效应的过程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.67二阶非线性分析secondordernon-linearanalysis基于材料非线性变形特性对已变形结构几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.68弹塑性分析(一阶或二阶)elasto-plasticanalysis(firstorsecondorder)基于线弹性阶段和随后的无硬化阶段构成的弯矩－曲率关系的结构分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.3大写希腊字母的符号：△a——几何参数的附加量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2.2.4小写希腊字母的符号：β一一结构构件的可靠指标；γO——结构重要性系数；γI——地震作用重要性系数；γF——作用的分项系数；γG——永久作用的分项系数；γL——考虑结构设计使用年限的荷载调整系数；γM——材料性能的分项系数；γQ——可变作用的分项系数；γP——预应力作用的分项系数；ψc——作用的组合值系数；ψf——作用的频遇值系数；ψq——作用的准永久值系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.3结构设计时，应根据下列要求采取适当的措施，使结构不出现或少出现可能的损坏：1避免、消除或减少结构可能受到的危害；2采用对可能受到的危害反应不敏感的结构类型；3采用当单个构件或结构的有限部分被意外移除或结构出现可接受的局部损坏时，结构的其他部分仍能保存的结构类型；4不宜采用无破坏预兆的结构体系；5使结构具有整体稳固性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.4宜采取下列措施满足对结构的基本要求：1采用适当的材料；2采用合理的设计和构造；3对结构的设计、制作、施工和使用等制定相应的控制措施。3.1.3、3.1.4为满足对结构的基本要求，使结构避免或减少可能的损坏，宜采取的若干主要措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.2工程结构中各类结构构件的安全等级，宜与结构的安全等级相同，对其中部分结构构件的安全等级可进行调整，但不得低于三级。3.2.2同一工程结构内的各种结构构件宜与结构采用相同的安全等级，但允许对部分结构构件根据其重要程度和综合经济效果进行适当调整。如提高某一结构构件的安全等级所需额外费用很少，又能减轻整个结构的破坏从而大大减少人员伤亡和财物损失，则可将该结构构件的安全等级比整个结构的安全等级提高一级；相反，如某一结构构件的破坏并不影响整个结构或其他结构构件，则可将其安全等级降低一级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.4可靠性管理3.4可靠性管理3.4.1为保证工程结构具有规定的可靠度，除应进行必要的设计计算外，还应对结构的材料性能、施工质量、使用和维护等进行相应的控制。控制的具体措施，应符合附录B和有关的勘察、设计、施工及维护等标准的专门规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.4.6工程结构应按设计规定的用途使用，并应定期检查结构状况，进行必要的维护和维修；当需变更使用用途时，应进行设计复核和采取必要的安全措施。3.4.1～3.4.6结构达到规定的可靠度水平是有条件的，结构可靠度是在“正常设计、正常施工、正常使用”条件下结构完成预定功能的概率，本节是从实际出发，对“三个正常”的要求作出了具有可操作性的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2对结构的各种极限状态，均应规定明确的标志或限值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4.1.3结构设计时应对结构的不同极限状态分别进行计算或验算；当某一极限状态的计算或验算起控制作用时，可仅对该极限状态进行计算或验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.6结构按极限状态设计应符合下列要求：g(X1，X2，…，Xn）≥0(4.3.6-1)当采用结构的作用效应和结构的抗力作为综合基本变量时，结构按极限状态设计应符合下列要求：R-S≥0(4.3.6-2)式中R——结构的抗力；S——结构的作用效应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.6结构按极限状态设计应符合下列要求：g(X1，X2，…，Xn）≥0(4.3.6-1)当采用结构的作用效应和结构的抗力作为综合基本变量时，结构按极限状态设计应符合下列要求：R-S≥0(4.3.6-2)式中R——结构的抗力；S——结构的作用效应。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.8结构构件宜根据规定的可靠指标，采用由作用的代表值、材料性能的标准值、几何参数的标准值和各相应的分项系数构成的极限状态设计表达式进行设计；有条件时也可根据附录E的规定直接采用基于可靠指标的方法进行设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.8结构构件宜根据规定的可靠指标，采用由作用的代表值、材料性能的标准值、几何参数的标准值和各相应的分项系数构成的极限状态设计表达式进行设计；有条件时也可根据附录E的规定直接采用基于可靠指标的方法进行设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6材料和岩土的性能及几何参数6.1材料和岩土的性能6材料和岩土的性能及几何参数6.1材料和岩土的性能6.1.1材料和岩土的强度、弹性模量、变形模量、压缩模量、内摩擦角、黏聚力等物理力学性能，应根据有关的试验方法标准经试验确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.1.4材料强度的概率分布宜采用正态分布或对数正态分布。材料强度的标准值可按其概率分布的0.05分位值确定。材料弹性模量、泊松比等物理性能的标准值可按其概率分布的0.5分位值确定。当试验数据不充分时，材料性能的标准值可采用有关标准的规定值，也可根据工程经验，经分析判断确定。6.1.4材料强度标准值一般取概率分布的低分位值，国际上一般取0.05分位值，本标准也采用这个分位值确定材料强度标准值。此时，当材料强度按正态分布时，标准值为：式中μf、σf及δf分别为材料强度的平均值、标准差及变异系数。当材料强度增加对结构性能不利时，必要时可取高分位值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【6.2几何参数6.2几何参数6.2.1结构或结构构件的几何参数ａ宜采用随机变量概率模型描述。几何参数的各种统计参数和概率分布类型，应以正常生产情况下结构或结构构件几何尺寸的测试数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定。当测试数据不充分时，几何参数的统计参数可根据有关标准中规定的公差，经分析判断确定。当几何参数的变异性对结构抗力及其他性能的影响很小时，几何参数可作为确定性变量。6.2.1结构的某些几何参数，例如梁跨和柱高，其变异性一般对结构抗力的影响很小，设计时可按确定量考虑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3在结构分析中，宜考虑环境对材料、构件和结构性能的影响。7.1.1～7.1.3结构分析是确定结构上作用效应的过程，结构上的作用效应是指在作用影响下的结构反应，包括构件截面内力(如轴力、剪力、弯矩、扭矩)以及变形和裂缝。在结构分析中，宜考虑环境对材料、构件和结构性能的影响，如湿度对木材强度的影响，高温对钢结构性能的影响等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.3结构分析所采用的各种简化或近似假定，应具有理论或试验依据，或经工程验证可行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.5试验辅助设计7.5试验辅助设计7.5.1对某些没有适当分析模型的特殊情况，可进行试验辅助设计，其具体方法宜符合附录D的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5试验辅助设计7.5试验辅助设计7.5.1对某些没有适当分析模型的特殊情况，可进行试验辅助设计，其具体方法宜符合附录D的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.5试验辅助设计7.5试验辅助设计7.5.1对某些没有适当分析模型的特殊情况，可进行试验辅助设计，其具体方法宜符合附录D的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【8.1.2基本变量的设计值可按下列规定确定：1作用的设计值Fd可按下式确定：Fd=γFFr(8.1.2-1)式中Fr——作用的代表值；γF——作用的分项系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.1.2基本变量的设计值可按下列规定确定：1作用的设计值Fd可按下式确定：Fd=γFFr(8.1.2-1)式中Fr——作用的代表值；γF——作用的分项系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.2基本变量的设计值可按下列规定确定：1作用的设计值Fd可按下式确定：Fd=γFFr(8.1.2-1)式中Fr——作用的代表值；γF——作用的分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.2基本变量的设计值可按下列规定确定：1作用的设计值Fd可按下式确定：Fd=γFFr(8.1.2-1)式中Fr——作用的代表值；γF——作用的分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2材料性能的设计值fd可按下式确定：(8.1.2-2)式中fk——材料性能的标准值；γM——材料性能的分项系数，其值按有关的结构设计标准的规定采用。3几何参数的设计值αd可采用几何参数的标准值αk。当几何参数的变异性对结构性能有明显影响时，几何参数的设计值可按下式确定：αd=αk±△a(8.1.2-3)式中△a——几何参数的附加量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.3承载能力极限状态设计表达式中的作用组合，应符合下列规定：1作用组合应为可能同时出现的作用的组合；2每个作用组合中应包括一个主导可变作用或一个偶然作用或一个地震作用；3当结构中永久作用位置的变异，对静力平衡或类似的极限状态设计结果很敏感时，该永久作用的有利部分和不利部分应分别作为单个作用；4当一种作用产生的几种效应非全相关时，对产生有利效应的作用，其分项系数的取值应予降低；5对不同的设计状况应采用不同的作用组合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.5对偶然设计状况，应采用作用的偶然组合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1偶然组合的效应设计值可按下式确定：(8.2.5-1)式中Ad———偶然作用的设计值；ψf1——第1个可变作用的频遇值系数，应按有关规范的规定采用；ψq1、ψqj——第1个和第j个可变作用的准永久值系数，应按有关规范的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2当作用与作用效应按线性关系考虑时，偶然组合的效应设计值可按下式计算：(8.2.5-2)式中——偶然作用设计值的效应。8.2.5偶然作用的情况复杂，种类很多，因而对偶然组合，原标准只用文字作简单叙述，本标准给出了偶然组合效应设计值的表达式，但未能统一选定式(8.2.5-1)或式(8.2.5-2)中用ψf1或ψq1，有关的设计规范应予以明确。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.6对地震设计状况，应采用作用的地震组合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.1.3房屋建筑结构的设计使用年限，应按表A.1.3采用。表A.1.3房屋建筑结构的设计使用年限A.1.3根据《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068-2001给出了各类房屋建筑结构的设计使用年限。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.1.7房屋建筑的结构重要性系数γ0，不应小于表A.1.7的规定。A.1.7结构重要性系数γ0是考虑结构破坏后果的严重性而引入的系数，对于安全等级为一级和三级的结构构件分别取不小于1.1和0.9。可靠度分析表明，采用这些系数后，结构构件可靠指标值较安全等级为二级的结构构件分别增减0.5左右，与表A.1.4的规定基本一致。考虑不同投资主体对建筑结构可靠度的要求可能不同，故允许结构重要性系数γ0分别取不应小于1.1、1.0和0.9。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.2.4铁路桥涵结构承载能力极限状态设计，应采用作用的基本组合和偶然组合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1基本组合1)基本组合的效应设计值应按下式确定：(A.2.4-1)式中γSd——作用模型不定性系数，一般取为1.0；S(·)——作用组合的效应函数，其中符号“∑”和“+”表示组合；Gik——第i个永久作用的标准值；Q1k、QjK——第1个和第j个可变作用的标准值；——第i个永久作用的分项系数；——承载能力极限状态设计第1个和第j个可变作用的组合分项系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2当作用与作用效应按线性关系考虑时，标准组合的效应设计值应按下式计算：(A.2.5-2)A.2.5根据第4.3.3条，桥梁结构正常使用极限状态设计采用荷载(作用)标准组合，其分项系数根据与现行桥规(容许应力法)采用相同的荷载(作用)设计值确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2当作用与作用效应按线性关系考虑时，标准组合的效应设计值应按下式计算：(A.2.5-2)A.2.5根据第4.3.3条，桥梁结构正常使用极限状态设计采用荷载(作用)标准组合，其分项系数根据与现行桥规(容许应力法)采用相同的荷载(作用)设计值确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2偶然组合1)偶然组合的效应设计值Sd，可按下式确定：(A.3.4-3)式中Ad——偶然作用的设计值；ψf1——第1个可变作用的频遇值系数，应按有关的公路桥涵结构规范的规定采用；ψq1、ψqj——第1个和第j个可变作用的准永久值系数，应按有关的公路桥涵结构规范的规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2偶然组合1)偶然组合的效应设计值Sd，可按下式确定：(A.3.4-3)式中Ad——偶然作用的设计值；ψf1——第1个可变作用的频遇值系数，应按有关的公路桥涵结构规范的规定采用；ψq1、ψqj——第1个和第j个可变作用的准永久值系数，应按有关的公路桥涵结构规范的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.3.5公路桥涵结构正常使用极限状态设计，应根据不同情况采用作用的标准组合、频遇组合或准永久组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.4.4港口工程结构持久设计状况承载能力极限状态设计的可靠指标，不宜小于表A.4.4的规定。注：不包括土坡及地基稳定和防波堤结构。A.4.4给出的可靠指标是根据对港口工程结构可靠度校准结果确定的，在设计中可作为可靠指标的下限值采用。土坡及地基稳定由于抗力变异性较大，防波堤水平波浪力和波浪浮托力相关性强，因此其可靠指标值较低。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1持久组合1)港口工程结构作用持久组合的效应设计值，宜按下式确定：(A.4.5-1)式中S(·)——作用组合的效应函数，其中符号“∑”和“+”表示组合；Gik——第i个永久作用的标准值；P——预应力的代表值；Q1k、Qjk——第1个和第j个可变作用的标准值；——第i个永久作用的分项系数，可按表A.4.12取值；γP——预应力的分项系数；——第1个和第j个可变作用分项系数，可按表A.4.12取值；ψcj——可变作用的组合值系数，可取0.7；对经常以界限值出现的有界作用，可取1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3偶然组合偶然组合应符合下列要求：1)偶然作用的分项系数为1.0；2)与偶然作用同时出现的可变作用取标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3偶然组合偶然组合应符合下列要求：1)偶然作用的分项系数为1.0；2)与偶然作用同时出现的可变作用取标准值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4地震组合地震组合应符合下列要求：1)地震作用代表值的分项系数为1.0；2)具体的设计表达式及各种系数，应按国家现行有关标准的规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.1.3对工程结构应实施为保证结构可靠性所必需的质量控制。工程结构的各项质量控制要求应由有关标准作出规定。工程结构的质量控制应包括下列内容：1勘察与设计的质量控制；2材料和制品的质量控制；3施工的质量控制；4使用和维护的质量控制。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【B.1.3对工程结构应实施为保证结构可靠性所必需的质量控制。工程结构的各项质量控制要求应由有关标准作出规定。工程结构的质量控制应包括下列内容：1勘察与设计的质量控制；2材料和制品的质量控制；3施工的质量控制；4使用和维护的质量控制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【C.1.1永久作用可分为以下几类：1结构自重；2土压力；3水位不变的水压力；4预应力；5地基变形；6混凝土收缩；7钢材焊接变形；8引起结构外加变形或约束变形的各种施工因素。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【C.1.3偶然作用可分为以下几类：1撞击；2爆炸；3地震作用；4龙卷风；5火灾；6极严重的侵蚀；7洪水作用。注：地震作用和撞击可认为是规定条件下的可变作用，或可认为是偶然作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【E.2结构可靠指标计算E.2结构可靠指标计算E.2.1结构或构件的可靠指标宜采用考虑随机变量概率分布类型的一次可靠度方法计算，也可采用其他方法。E.2.1结构可靠度的计算方法有多种，如一次可靠度方法(FORM)、二次可靠度方法(SORM)、蒙特卡洛模拟(MonteCarloSimulation)方法等。本条推荐采用国内外标准普遍采用的一次可靠度方法，对于一些比较特殊的情况，也可以采用其他方法，如计算精度要求较高时，可采用二次可靠度方法，极限状态方程比较复杂时可采用蒙特卡洛方法等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.2结构可靠指标计算E.2结构可靠指标计算E.2.1结构或构件的可靠指标宜采用考虑随机变量概率分布类型的一次可靠度方法计算，也可采用其他方法。E.2.1结构可靠度的计算方法有多种，如一次可靠度方法(FORM)、二次可靠度方法(SORM)、蒙特卡洛模拟(MonteCarloSimulation)方法等。本条推荐采用国内外标准普遍采用的一次可靠度方法，对于一些比较特殊的情况，也可以采用其他方法，如计算精度要求较高时，可采用二次可靠度方法，极限状态方程比较复杂时可采用蒙特卡洛方法等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【F.1.2在下列情况下应对结构或构造的疲劳可靠性进行验算：1结构整体或局部构造承受反复荷载作用；2结构或局部构造存在应力集中现象且为交变作用；3反复荷载作用的持续时间与结构设计使用年限相比占主要部分。F.1.2结构或局部构造存在应力集中现象，并不仅仅指结构的表面。所有焊接结构由于不可避免存在缺陷，都属于存在应力集中现象的范畴，需要进行疲劳可靠性验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【F.1.2在下列情况下应对结构或构造的疲劳可靠性进行验算：1结构整体或局部构造承受反复荷载作用；2结构或局部构造存在应力集中现象且为交变作用；3反复荷载作用的持续时间与结构设计使用年限相比占主要部分。F.1.2结构或局部构造存在应力集中现象，并不仅仅指结构的表面。所有焊接结构由于不可避免存在缺陷，都属于存在应力集中现象的范畴，需要进行疲劳可靠性验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.1.4对结构的某个或多个细部构造可分别进行疲劳可靠性验算。F.1.4对整个结构体系，应根据结构受力特征采用系统可靠性分析方法，分别在子系统(多个细部构造)疲劳可靠性验算基础上进行系统可靠性验算，本规定中暂未包含系统可靠性问题。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【F.1.8疲劳强度设计值应根据结构或局部构造的疲劳试验结果,取某一概率分布的上分位值，以名义应力形式(非应力集中部位应力)确定。F.1.8根据按相关试验规范进行的疲劳试验结果，疲劳强度设计值取其平均值减去某概率分布上分位值对应程度的标准差。通常情况下，取平均值减去2倍标准差，所对应的概率分布按照正态分布，其上分位值为97.7％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【F.1.8疲劳强度设计值应根据结构或局部构造的疲劳试验结果,取某一概率分布的上分位值，以名义应力形式(非应力集中部位应力)确定。F.1.8根据按相关试验规范进行的疲劳试验结果，疲劳强度设计值取其平均值减去某概率分布上分位值对应程度的标准差。通常情况下，取平均值减去2倍标准差，所对应的概率分布按照正态分布，其上分位值为97.7％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【F.1.9疲劳验算采用的目标可靠指标可根据校准法确定。F.1.9在目前的条件下，用校准法确定目标可靠指标是科学的，关键还是可操作的，即根据现有结构设计水准得出与之相当的可靠指标。更为准确合理的指标需要在系统积累足够样本数据的时候方可实施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.2.3疲劳作用中各影响参数的概率分布类型和统计参数可采用数理统计方法确定，其标准值应取与静力作用相同的概率分布的平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.3疲劳抗力F.3疲劳抗力F.3.1疲劳抗力是指结构或局部构造抵抗规定循环次数疲劳作用的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【F.4疲劳可靠性验算方法F.4疲劳可靠性验算方法F.4.1钢结构的疲劳可靠性一般按疲劳承载能力极限状态进行验算。根据需要可采用等效等幅重复应力法、极限损伤度法、断裂力学方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【G.1.6既有结构的可靠性评定应按下列步骤进行：1明确评定的对象、内容和目的；2通过调查或检测获得与结构上的作用和结构实际的性能和状况相关的数据和信息；3对实际结构的可靠性进行分析；4提出评定报告。G.1.6既有结构可靠性评定时，应尽量获得结构性能的信息，以便于对结构性能的实际状况进行评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【G.2.4对结构体系和构件布置、连接和构造的评定结果满足第G.2.2和G.2.3条要求的结构，其承载力可根据结构的不同情况采取下列方法进行评定：1基于结构良好状态的评定方法；2基于分项系数或安全系数的评定方法；3基于可靠指标调整抗力分项系数的评定方法；4基于荷载检验的评定方法；5其他适用的评定方法。G.2.4本条提出的承载力评定的方法，前提是要求既有结构的结构体系和构件布置、连接和构造要符合现行结构设计规范的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【G.2.4对结构体系和构件布置、连接和构造的评定结果满足第G.2.2和G.2.3条要求的结构，其承载力可根据结构的不同情况采取下列方法进行评定：1基于结构良好状态的评定方法；2基于分项系数或安全系数的评定方法；3基于可靠指标调整抗力分项系数的评定方法；4基于荷载检验的评定方法；5其他适用的评定方法。G.2.4本条提出的承载力评定的方法，前提是要求既有结构的结构体系和构件布置、连接和构造要符合现行结构设计规范的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【G.2.5当结构处于良好使用状态时，宜采用基于结构良好状态的评定方法，此时对同时满足下列要求的结构，可评定其承载力符合要求：1结构未出现明显的影响结构正常使用的变形、裂缝、位移、振动等适用性问题；2在评估使用年限内，结构上的作用和环境不会发生显著的变化。G.2.5本条提出基于结构良好状态的评定方法的评定原则，结构构件与连接部位未达到正常使用极限状态的限值且结构上的作用不会出现明显的变化，结构的安全性可以得到保证，当既有结构经历了相应的灾害而未出现达到正常使用极限状态限值的现象，也可以认定该结构可以抵抗这种灾害的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【G.2.5当结构处于良好使用状态时，宜采用基于结构良好状态的评定方法，此时对同时满足下列要求的结构，可评定其承载力符合要求：1结构未出现明显的影响结构正常使用的变形、裂缝、位移、振动等适用性问题；2在评估使用年限内，结构上的作用和环境不会发生显著的变化。G.2.5本条提出基于结构良好状态的评定方法的评定原则，结构构件与连接部位未达到正常使用极限状态的限值且结构上的作用不会出现明显的变化，结构的安全性可以得到保证，当既有结构经历了相应的灾害而未出现达到正常使用极限状态限值的现象，也可以认定该结构可以抵抗这种灾害的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【G.4耐久性评定G.4耐久性评定G.4.1既有结构的耐久性评定应以判定结构相应耐久年数与评估使用年限之间关系为目的。注：耐久年数为结构在环境作用下达到相应正常使用极限状态限值的年数。G.4.1结构的耐久年数为结构在环境作用下出现相应正常使用极限状态限值或标志的年限，判定耐久年数是否大于评估使用年限是结构耐久性评定的目的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【G.4.4评定批结构构件的耐久年数，可根据结构已经使用的时间、材料相关性能变化的状况、环境作用情况和结构构件材料性能劣化的规律推定。G.4.4本条提出构件的耐久年数的评定方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【G.4.5对耐久年数小于评估使用年限的结构构件，应提出适宜的维护处理建议。G.4.5对于耐久年数小于评估使用年限的构件的维护处理可以减慢材料劣化的速度，推迟修复的时间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【G.5.2对可确定作用的地震、台风、雨雪和水灾等自然灾害，宜通过结构安全性校核评定其抗灾害能力。G.5.2目前对于部分灾害的作用已经有了具体的规定，此时，既有结构抗灾害的能力应该按照这些规定进行评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【G.5.3对发生在结构局部的爆炸、撞击、火灾等偶然作用，宜通过评价其减小偶然作用及作用效应的措施、结构不发生与起因不相称的破坏和减小偶然作用影响范围措施等评定其抗灾害能力。减小偶然作用及作用效应的措施包括防爆与泄爆措施、防撞击和抗撞击措施、可燃物质的控制与消防设施等。减小偶然作用影响范围的措施包括结构变形缝设置和防止发生次生灾害的措施等。G.5.3对于不能准确确定作用或作用效应的灾害，应该评价减小灾害作用及作用效应的措施及减小灾害影响范围和破坏范围等措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4岩土工程勘察geotechnicalinvestigation根据建设工程的要求，查明、分析、评价建设场地的地质、环境特征和岩土工程条件，编制勘察文件等工作的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5结构设计structuraldesign为实现建筑物的设计要求，并满足对结构的安全性、适用性和耐久性等结构可靠性要求，根据既定条件和有关设计标准的规定进行的结构选型、材料选择、分析计算、构造配置及制图等工作的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.9设计使用年限designworkinglife设计规定的结构或结构构件不需进行大修即可按预定目的使用的年限。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.21钢结构steelstructure以钢材为主要材料制成的结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【2.1.28结构构件structuralmember结构在物理上可以区分出的部分。如柱、梁、板、基础桩等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.30截面section设计时所考虑的结构构件与某一平面的交面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.40房屋建筑building在固定地点建造的为使用者或占用物提供庇护覆盖、进行生活、生产等活动的场所，简称建筑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.44公铁两用桥梁highway-railwaydualfunctionedbridge同时铺设有公路和铁路的桥梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.45桥跨结构(上部结构)bridgesuperstructure桥的支承部分以上或拱桥起拱线以上跨越桥孔的结构，包括桥面铺装、桥面板、纵梁、横梁和人行道等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.1.46下部结构bridgesubstructure桥台、桥墩及桥梁基础的总称，用以支承桥梁上部结构并将上部荷载传递给地基。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.46下部结构bridgesubstructure桥台、桥墩及桥梁基础的总称，用以支承桥梁上部结构并将上部荷载传递给地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.48刚构桥rigidbridge上部结构与主桥墩整体浇筑在一起，固结而成的桥梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.49拱式桥archbridge主要承重构件为拱圈或拱肋的桥梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【2.1.59石桥stonebridge以石材为主要材料制成上部结构主要承重构件的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.60正桥mainbridge跨越河道主槽部分或道路等人工设施主要部分的桥梁，也称主桥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2.1.60正桥mainbridge跨越河道主槽部分或道路等人工设施主要部分的桥梁，也称主桥。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.63跨线桥flyoverbridge；cloverleafjunctionbridge跨越铁路、公路或城市道路等交通线路的桥梁，也称立交桥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.1.65开合桥(开启桥)movablebridge桥跨结构中一跨或多跨可以提升、平转或立转开合、开启的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.68山岭隧道mountaintunnel为克服高程障碍而设置的贯穿山岭或丘陵的隧道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.72铁路railway用机车牵引运输货物或运输旅客的车厢组成列车，在一定轨距的轨道上行驶的交通运输线路，也称铁道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.73铁路枢纽railwayterminal在铁路网点或网端，由几个协同作业的车站、引入线路和联络路线组成的综合体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.73铁路枢纽railwayterminal在铁路网点或网端，由几个协同作业的车站、引入线路和联络路线组成的综合体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.77公路网highwaynetwork一定区域内相互联络、交织成网状分布的公路系统。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.78高速公路freeway具有四条或四条以上车道，设有中央分隔带，并具有完善的交通安全设施、管理设施和服务设施，为全立交、全封闭，专供汽车高速行驶的公路。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2.1.78高速公路freeway具有四条或四条以上车道，设有中央分隔带，并具有完善的交通安全设施、管理设施和服务设施，为全立交、全封闭，专供汽车高速行驶的公路。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2.1.80支线公路feederhighway在公路网中起连接作用的一般公路，即县(县道)和乡(乡道)等公路。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.84水利枢纽hydro-junction为实现一项或多项水利任务，在一个相对集中的场所修建若干不同类型的水工建筑物组合体，以控制调节水流。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.85码头wharf；quay；pier供船舶停靠、装卸货物或上下旅客的水工建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.1.87护岸revetment保护岸坡，防止波浪、水流侵蚀的水工建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.88船闸navigationlock；shiplock建在河道天然或人工水位落差处、利用闸室水位变化控制船舶升降而越过落差的通航建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.91闸底板baseslabofsluice建于闸室底部用以承受荷载和保护地基的板式基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【2.1.95顺坝longitudinaldike；trainingdike大致与河岸平行的、引导水流与下游平顺衔接的河道整治建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.98水库reservoir在河道、山谷、低洼地有水源或可从另一河道引入水源的地方修建挡水坝或堤堰，形成的蓄水场所；或在有隔水条件的地下透水层修建截水墙，形成的地下蓄水场所。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.2.8框架frame由梁和柱连接构成的一种平面或空间、单层或多层的结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.18支座bearing支承上部结构并使上部结构固定于一定位置的部件，可根据其材料、变形形态或形状进行分类。按支座所用材料，可分为橡胶支座、钢支座、聚四氟乙烯支座等；按变形形态，可分为滑动支座、固定铰支座等；按形状，可分为弧形支座、球形支座等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.20滑动支座slidingbearing满足支座位移、转动及承载力要求，可沿着规定的方向水平移动，不发生竖向移动的支座。可分为单向滑动支座和双向滑动支座。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.29挡土墙retainingwall主要承受土压力，防止土体塌滑的墙式建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.2.32翼墙wingwall闸、坝等水工建筑物上下游的两侧用以引导水流并兼有挡土及侧向防渗作用的建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.3.8地基变形subsoildeformation地基在外力作用、温度或地下水位变化等因素的影响下所产生的体积、形状的变化。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.3.8地基变形subsoildeformation地基在外力作用、温度或地下水位变化等因素的影响下所产生的体积、形状的变化。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.3.10浅基础shallowfoundation埋置深度不超过5m，或不超过基底最小宽度，在其承载力中不计入地基土对基础侧壁摩阻力的基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.3.14条形基础stripfoundation承受并传递墙体荷载或间距较小柱荷载的条形状基础。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.3.16箱形基础boxfoundation由底板、顶板、侧墙及一定数量内隔墙构成的整体刚度较好的单层或多层钢筋混凝土基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【2.3.22灌注桩cast-in-placepile通过机械钻孔、钢管挤土或人力挖掘等方法成孔，并在孔内设置钢筋笼、灌注混凝土所形成的桩。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.3.24搅拌桩mixingcolumn在地基中将水泥、石灰等材料与原状土搅拌所形成的圆柱形加固体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.3.24搅拌桩mixingcolumn在地基中将水泥、石灰等材料与原状土搅拌所形成的圆柱形加固体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.4.2平面结构planestructure结构及其所承受的外力，计算时可视为在同一平面内的结构体系。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.4.5刚性支座连续梁rigidlysupportedcontinuousgirder计算中不考虑支座竖向位移的连续梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.4.5刚性支座连续梁rigidlysupportedcontinuousgirder计算中不考虑支座竖向位移的连续梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.4.8三铰拱threehingedarch拱趾和拱顶均为铰接的拱。可按顶铰处弯矩为零的静力平衡原理计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.4.14两边支承板twosides(edges)supportedplate两边有支座反力的板。一般仅分析一个方向的内力和变形，也称单向板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.4.14两边支承板twosides(edges)supportedplate两边有支座反力的板。一般仅分析一个方向的内力和变形，也称单向板。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.4.16弹性地基板plateonelasticfoundation计算中支座为连续的并考虑支座竖向位移的基础板。一般按地基压应力与地基沉降成正比的假设进行计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【2.4.18墙肢couplingwall-column结构墙中较大洞口左、右两侧的墙体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2.4.23本构关系constitutiverelation反映材料力学性质的数学模型。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.4.24结构分析structuralanalysis确定结构中作用效应的过程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.4.25一阶线弹性分析firstorderlinear-elasticanalysis基于线性的应力-应变或弯矩-曲率关系，采用弹性理论分析方法对初始结构几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.4.27有重分布的一阶或二阶线弹性分析firstorderorsec-ondorderlinear-elasticanalysiswithredistribution结构设计中对一阶或二阶线弹性分析的内力进行调整，并与给定的外部作用协调，不做明确的转动能力计算的结构分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.4.27有重分布的一阶或二阶线弹性分析firstorderorsec-ondorderlinear-elasticanalysiswithredistribution结构设计中对一阶或二阶线弹性分析的内力进行调整，并与给定的外部作用协调，不做明确的转动能力计算的结构分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.4.30弹性-塑性分析elasto-plasticanalysis基于线弹性阶段及其随后的无硬化阶段构成的弯矩-曲率关系进行的结构分析。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.4.37挠曲二阶效应secondordereffectduetobending结构构件由挠曲产生的附加内力。有时可通过内力增大系数简化计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.4.37挠曲二阶效应secondordereffectduetobending结构构件由挠曲产生的附加内力。有时可通过内力增大系数简化计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2.4.38弯矩增大系数amplifiedcoefficientofbendingmo-ment在受压构件计算中，考虑二阶效应影响的系数，为挠曲后的最大弯矩与初始弯矩的比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.4.42斜截面inclinedsection与结构构件的纵向轴线或中面斜交的截面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.4.42斜截面inclinedsection与结构构件的纵向轴线或中面斜交的截面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.4.54配筋率ratioofreinforcement混凝土构件中配置的钢筋截面面积(或体积)与规定的混凝土截面面积(或体积)的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.5.3适用性serviceability结构在正常使用条件下，保持良好使用性能的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.5.6功能函数performancefunction关于基本变量的函数，该函数表征一种结构功能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.5.12可靠指标βreliabilityindexβ度量结构可靠度的数值指标，可靠指标β与失效概率pf的关系为β＝—Φ-1(pf)，其中Φ-1(·)为标准正态分布函数的反函数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.5.15容许应力法permissible(allowable)stressmethod使结构或地基在作用标准值下产生的应力不超过规定容许应力的设计方法。容许应力由材料或岩土强度标准值除以某一安全系数确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.5.20承载能力极限状态ultimatelimitstates对应于结构或结构构件达到最大承载力或不适于继续承载的变形的状态。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.5.31偶然设计状况accidentaldesignsituation在结构使用过程中出现概率很小，且持续期很短的设计状况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.5.38正常使用极限状态验证verificationofserviceabilitylimitstates工程结构设计时，为防止结构或构件的外观变形、振动、裂缝、耐久性能等达到使用功能上允许的某一限值的极限状态所进行的分析计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.6.3面分布力forceperunitarea施加在结构或构件单位面积上的力，亦称压强。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.6.4体分布力forceperunitvolume施加在结构或构件单位体积上的力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.6.7可变作用variableaction在设计使用年限内其量值随时间变化，且其变化与平均值相比不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.6.7可变作用variableaction在设计使用年限内其量值随时间变化，且其变化与平均值相比不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.6.10自由作用freeaction在结构上给定的范围内具有任意空间分布的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.6.12动态作用dynamicaction使结构产生的加速度不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.6.15多次重复作用repeatedaction；cyclicaction在一定时间内多次重复出现的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.19土压力earthpressure土体作用在建筑物上的力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.6.20静止土压力earthpressureatrest挡土墙后土体处于静止状态时的侧向土压力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.6.23温度作用temperatureaction；thermalaction结构或结构构件中由于温度变化所引起的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}]